{"features":[{"properties":{"id":97,"title":"Fr\u00e9deric Fran\u00e7ois Rouquier","description":"<p>Cinco skinkeads miembros de la penya ultra del F.C. Barcelona, Boixos Nois, bajan de un cotxe y atacan a dos aficionados del R.C.D. Espanyol. Despu\u00e9s de clavar diversas cuchilladas a las dos v\u00edctimas, una muere en el acto y la otra sobrevive. \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<\/p>","category":"Violencia ultra f\u00fatbol","catSlug":"futbol","date":"10\/13\/1991","city":"Barcelona","province":"Barcelona"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.1395019,41.3908722]}},{"properties":{"id":103,"title":"Jes\u00fas S\u00e1nchez Rodr\u00edguez","description":"Inicialmente se atribuy\u00f3 la muerte a una paliza de un grupo de ultras. Despu\u00e9s de la autopsia la polic\u00eda lo descart\u00f3 porque el cad\u00e1ver s\u00f3lo mostraba un fuerte golpe en la parte posterior de la cabeza. El hermano de la v\u00edctima manifest\u00f3 que, antes de perder la conciencia, este le dijo que lo hab\u00edan agredido unos cabezas rapadas mientras se fumaba un porro.\r\n\r\n&nbsp;\r\n\r\n&nbsp;\r\n\r\n&nbsp;","category":"Intolerancia criminal","catSlug":"intolerancia-criminal","date":"11\/21\/1993","city":"Madrid","province":"Madrid"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-3.7114265,40.4273542]}},{"properties":{"id":107,"title":"Miguel Blanco","description":"Joven toxic\u00f3mano de veintinueve a\u00f1os asesinado de un pinchazo con una navaja en el culo. La agresi\u00f3n le provoca la rotura de la arteria femoral y muere desangrado. Seg\u00fan algunos vecinos del barrio el verdugo y otros j\u00f3venes sal\u00edan a menudo por la zona a \u201ccazar yonkis\u201d.","category":"Intolerancia criminal","catSlug":"intolerancia-criminal","date":"11\/17\/1995","city":"Sant Adri\u00e0 del Bes\u00f2s","province":"Barcelona"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.2064148,41.4410836]}},{"properties":{"id":108,"title":"Gabriel Doblado S\u00e1nchez","description":"Seis j\u00f3venes de entre 16 y 24 a\u00f1os golpearon a la v\u00edctima, con problemas de alcoholismo y de 60 a\u00f1os de edad, utilizando cascos y cadenas. El hombre muri\u00f3 de camino al hospital debido a los golpes recibidos. Dos de los agresores resultaron heridos por arma blanca, presuntamente a manos del fallecido, aunque nunca se encontr\u00f3 el arma que supuestamente utiliz\u00f3 para defenderse. Los j\u00f3venes hab\u00edan protagonizado sucesos similares en la zona sin un resultado tan tr\u00e1gico.\r\n\r\n&nbsp;","category":"Intolerancia criminal","catSlug":"intolerancia-criminal","date":"08\/02\/1995","city":"Barcelona","province":"Barcelona"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.1639249,41.4357885]}},{"properties":{"id":110,"title":"David Afonso Correira","description":"Durante las fiestas de San Isidro, alrededor de una treintena de j\u00f3venes participaron en una pelea que se desencaden\u00f3 cuando los atacantes intentaron quitarle a una amiga de la v\u00edctima una moneda de quinientas pesetas. Al salir en defensa de la joven, David se vio acorralado por diversas personas de est\u00e9tica \"nacional-bakaladeros\" que le golpearon con sa\u00f1a antes de asestarle una pu\u00f1alada en el coraz\u00f3n. Nunca se esclareci\u00f3 quien fue el autor de la pu\u00f1alada mortal.\r\n\r\n&nbsp;\r\n\r\n&nbsp;\r\n\r\n&nbsp;","category":"Intolerancia criminal","catSlug":"intolerancia-criminal","date":"05\/15\/1996","city":"Madrid","province":"Madrid"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-3.7129031,40.4001835]}},{"properties":{"id":112,"title":"Jianyi Zhou","description":"Un joven de origen chino muere tras recibir una pu\u00f1alada en el pecho mientras llamaba por tel\u00e9fono desde una cabina. La polic\u00eda descarta como m\u00f3vil un ajuste de cuentas y la comunidad china denuncia que se trata de un homicidio xen\u00f3fobo.\r\n\r\n&nbsp;\r\n\r\n&nbsp;\r\n\r\n&nbsp;","category":"Racismo y xenofobia","catSlug":"racismoxenofobia","date":"05\/17\/1997","city":"Madrid","province":"Madrid"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-3.7033313,40.3831151]}},{"properties":{"id":114,"title":"Identidad desconocida","description":"Dos toxic\u00f3manos sin hogar murieron calcinados por las llamas entre las ruinas de un antiguo taller-escuela del poblado de las Barranquillas. Seg\u00fan fuentes pr\u00f3ximas el incendio podr\u00eda haber sido provocado por ultras.","category":"Aporofobia, Intolerancia criminal","catSlug":"aporofobia, intolerancia-criminal","date":"10\/10\/1999","city":"Madrid","province":"Madrid"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-3.651389,40.358333]}},{"properties":{"id":116,"title":"Alejo Aznar","description":"Persona sin hogar de treinta y tres a\u00f1os, toxic\u00f3mano conocido y apreciado entre los vecinos, muri\u00f3 a causa de un encontronazo con un grupo de menores de edad. Un joven de diecis\u00e9is a\u00f1os le propin\u00f3 dos golpes con una barra de hierro. El primer impacto en la espalda le arroj\u00f3 al suelo y le perfor\u00f3 el bazo, causa final de su muerte.\r\n\r\n&nbsp;\r\n\r\n&nbsp;\r\n\r\n&nbsp;","category":"Aporofobia","catSlug":"aporofobia","date":"04\/24\/1999","city":"Getxo","province":"Vizcaya"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-3.0098716,43.3276009]}},{"properties":{"id":119,"title":"Julio Jes\u00fas Mill\u00e1n Salanova","description":"Tras tomar cervezas con amigos en varios bares de Zaragoza, el autor del crimen se encontr\u00f3 en la calle con una persona sin hogar, que dorm\u00eda en la rampa de acceso al garaje. El joven comenz\u00f3 a dar patadas en la cabeza al anciano con las botas reforzadas en la puntera que calzaba. Uno de los golpes le fractur\u00f3 el tabique nasal y le ocasion\u00f3 una hemorragia nasal que le produjo la muerte por asfixia al tragarse su sangre.\r\n\r\n&nbsp;\r\n\r\n&nbsp;","category":"Aporofobia","catSlug":"aporofobia","date":"09\/29\/2000","city":"Zaragoza","province":"Zaragoza"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.8769267,41.6461294]}},{"properties":{"id":120,"title":"Hamid Saada Oualili","description":"Ciudadano de origen magreb\u00ed asesinado de un disparo en la cabeza a bocajarro y sin mediar palabra, delante de un pub del centro de Barcelona. El autor del crimen tenia relaci\u00f3n con los Boixos Nois y hab\u00eda manifestado en p\u00fablico su odio hacia los \u00e1rabes.\r\n\r\n&nbsp;\r\n\r\n&nbsp;\r\n\r\n&nbsp;\r\n\r\n&nbsp;","category":"Racismo y xenofobia","catSlug":"racismoxenofobia","date":"09\/09\/2000","city":"Barcelona","province":"Barcelona"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.1551455,41.3898995]}},{"properties":{"id":121,"title":"Carlos Javier Robledo","description":"La v\u00edctima sal\u00eda de una discoteca con sus amigos cuando se encontraron con una chaqueta que hab\u00edan colocado los agresores como \u201ccebo\u201d para buscar pelea. Cuando uno de los amigos de Carlos Javier cogi\u00f3 la prenda, el grupo de agresores se abalanz\u00f3 sobre ellos tirando al suelo al joven y propin\u00e1ndole una brutal paliza que le caus\u00f3 la muerte. El otro joven agredido finalmente logr\u00f3 huir. El principal acusado era menor por unas horas (cumplir\u00eda los 18 a\u00f1os en unas horas), practicante de lucha grecorromana y de extrema-derecha.\r\n\r\n&nbsp;\r\n\r\n&nbsp;\r\n\r\n&nbsp;\r\n\r\n&nbsp;","category":"Intolerancia criminal","catSlug":"intolerancia-criminal","date":"04\/01\/2000","city":"Barcelona","province":"Barcelona"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.191474,41.388449]}},{"properties":{"id":122,"title":"F\u00e9lix Lu\u00eds P\u00e9rez Santiago","description":"Ciudadano puertorrique\u00f1o de cuarenta y un a\u00f1os hallado muerto v\u00edctima, seg\u00fan la autopsia, de un infarto. Una joven asegur\u00f3 a la polic\u00eda haber sido testigo de c\u00f3mo cuatro o cinco j\u00f3venes rapados, ataviados con cazadoras bomber de colores, le propinaban una fuerte paliza antes de desplomarse.\r\n\r\n&nbsp;\r\n\r\n&nbsp;","category":"Racismo y xenofobia","catSlug":"racismoxenofobia","date":"12\/15\/2002","city":"Madrid","province":"Madrid"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-3.6934505,40.4231509]}},{"properties":{"id":123,"title":"Augusto Ndombele Domingos","description":"Menor de edad de origen angole\u00f1o y raza negra, fue apu\u00f1alado en el coraz\u00f3n por un portero de discoteca. Fue un crimen con evidentes indicios racistas. El asesino acudi\u00f3 al lugar de los hechos alertado por un neonazi que cumpl\u00eda condena por dos homicidios frustrados pero que ese d\u00eda estaba de permiso penitenciario. Este hombre apareci\u00f3 muerto en extra\u00f1as circunstancias dos d\u00edas despu\u00e9s. Ambos eran conocidos como antiguos cabezas-rapadas de la localidad de Parla.\r\n\r\n&nbsp;\r\n\r\n&nbsp;\r\n\r\n&nbsp;\r\n\r\n&nbsp;","category":"Racismo y xenofobia","catSlug":"racismoxenofobia","date":"07\/20\/2002","city":"Alcorc\u00f3n","province":"Madrid"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-3.8159812,40.3385123]}},{"properties":{"id":141,"title":"Lucrecia P\u00e9rez","description":"Cuatro enmascarados vestidos de ropa negra penetraron en la antigua discoteca abandonada <em>Four Roses, <\/em>ocupada por un grupo de inmigrantes dominicanos, y dispararon tres tiros contra las personas que se encontraban en el interior cenando. Lucrecia P\u00e9rez, que llevaba tan solo un mes en Espa\u00f1a, fue alcanzada por dos de los disparos, muriendo en el acto. El tercer disparo alcanz\u00f3 a Augusto C\u00e9sar Vargas, que result\u00f3 herido de gravedad. El autor de los disparos fue el Guardia Civil L.M.P. de 25 a\u00f1os, que prestaba servicio en la 111 Comandancia en Madrid. Sus acompa\u00f1antes eran menores de edad, todos de 16 a\u00f1os. El relato judicial parte de las reuniones que sol\u00edan celebrar en la madrile\u00f1a plaza de los Cubos, \u201cgrupos de j\u00f3venes vinculados por ideas y sentimientos racistas, simpatizantes o integrantes de los movimientos pol\u00edticos (como <a href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Bases_Aut%C3%B3nomas\">Bases Aut\u00f3nomas<\/a> o futbol\u00edsticos como los <a href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Ultras_Sur\">Ultras Sur<\/a>. Califica el homicidio en asesinato por su alevos\u00eda, por la forma de ejecuci\u00f3n, repentina e intempestiva, por sorpresa e indefensi\u00f3n absoluta de los inmigrantes. El juez declara el hecho como \u201cacci\u00f3n de comando\u201d por un reparto de papeles previamente asignado. La intenci\u00f3n fue asustar a los inmigrantes, \u201chab\u00eda negros y decidieron ir a por ellos\u201d. Los cuatro procesados \u201cadmitieron los hechos y su intervenci\u00f3n en los mismos\u201d y fueron condenados.\r\n\r\n<iframe src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/BOgaag4KvHQ\" width=\"560\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe>\r\n\r\n<iframe src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/ZcNLa-JyAtw\" width=\"420\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe>","category":"Racismo y xenofobia","catSlug":"racismoxenofobia","date":"11\/13\/1992","city":"Madrid","province":"Madrid"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-3.7899155,40.4639655]}},{"properties":{"id":153,"title":"Hassan Al Yahahaqui","description":"El marroqu\u00ed Hassan Al Yahahaqui, de 25 a\u00f1os,\u00a0 falleci\u00f3\u00a0 a causa de un traumatismo craneal, tras permanecer nueve d\u00edas en coma. Al Yahahaqui hab\u00eda sido agredido\u00a0 por cuatro cabezas rapadas neonazis. Un amigo del fallecido, Aitalali Al\u00ed, de 22 a\u00f1os, asegur\u00f3 que hab\u00eda comprobado que El Yahahaqui ten\u00eda al menos cuatro golpes en la cabeza, por lo que descarta que \u00e9stos fueran consecuencia de una ca\u00edda accidental. \"Fueron a por \u00e9l\", insisten otros amigos de la v\u00edctima<strong>.<\/strong>\r\n\r\nEsta versi\u00f3n es diferente a la facilitada por la Jefatura Superior de Polic\u00eda de Madrid, seg\u00fan la cual Al Yahahaqui se descalabr\u00f3 contra un bordillo tras recibir un empuj\u00f3n por parte de uno de <em>los cabezas rapadas<\/em> sin tiempo material de sacar las manos de los bolsillos para evitar el golpe.\u00a0 Mohamed Hambrani relata que su compatriota primero fue golpeado por uno de ellos con una botella y pateado cuando estaba en el suelo. Abdeslam Ale asegura que los marroqu\u00edes de Majadahonda tienen que esconderse a partir de las ocho de la tarde \"para no ser apaleados\". Ale cree que la muerte de Yahahaqui \"no fue una coincidencia\" y asegura que \"iban a por \u00e9l\".\r\n\r\nVarios representantes de asociaciones magreb\u00edes han denunciado que otro compatriota llamado Mustaf\u00e1, que acompa\u00f1aba a El Yahahaqui en el momento del incidente, \"ha sido intimidado\" para que no hable con la prensa.\r\n\r\nLa polic\u00eda detuvo a cuatro conocidos skinheads neonazis de Majadahonda a los pocos d\u00edas, que reconocieron haber participado en los hechos.","category":"Racismo y xenofobia","catSlug":"racismoxenofobia","date":"11\/14\/1992","city":"Majadahonda","province":"Madrid"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-3.8715311,40.47154]}},{"properties":{"id":156,"title":"Persona sin hogar","description":"Muere quemado vivo un hombre sin hogar de sesenta y cuatro a\u00f1os, calcinado en el interior de un coche abandonado donde dorm\u00eda, tras ser rociado con gasolina por tres cabezas rapadas neonazis que despu\u00e9s lanzaron una colilla encendida.\r\n\r\n&nbsp;","category":"Aporofobia","catSlug":"aporofobia","date":"05\/27\/1993","city":"Val\u00e8ncia","province":"Valencia"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.4364238,39.4690455]}},{"properties":{"id":157,"title":"Guillem Agull\u00f3 i Salvador","description":"Cinco j\u00f3venes de ideologia neonazi del barrio de Marxalenes (Val\u00e8ncia) identificaron en un pub de Montanejos al j\u00f3ven antifascista Guillem Agull\u00f3, vecino de Burjassot y militante de la organizaci\u00f3n independentista Maulets y del colectivo antirracista SHARP.\u00a0 Guillem llevaba en su cazadora insignias antirracistas y se percat\u00f3 de la presencia de varios neonazis. Estos lo apartaron de sus amigos y, tras agredirle, uno de ellos le asest\u00f3 una pu\u00f1alada mortal en el coraz\u00f3n. Los agresores abandonaron el lugar de los hechos haciendo el saludo nazi. Fueron imputadas 5 personas, pero solo se conden\u00f3 al acusado de asestar la pu\u00f1alada a 14 a\u00f1os y 7 meses de prisi\u00f3n por los delitos de homicidio y lesiones. El acusado cumpli\u00f3 solo 4 a\u00f1os. Se le aplic\u00f3 el atenuante de arrepentimiento espont\u00e1neo, ya que acudi\u00f3 voluntariamente a un cuartel de la Guardia Civil d\u00edas despu\u00e9s del crimen.\r\n\r\n<iframe src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/ij9CjRLDP50\" width=\"420\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe>\r\n\r\n<iframe src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/uecQHuefgIw\" width=\"560\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe>\r\n\r\n<iframe src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/Dyz78mpUlco\" width=\"560\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe>","category":"Odio ideol\u00f3gico","catSlug":"odioideologico","date":"04\/11\/1993","city":"Montanejos","province":"Castellon"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.5376203,40.0695865]}},{"properties":{"id":194,"title":"Susana Ru\u00edz","description":"Desaparece la joven de 16 a\u00f1os, Susana Ruiz, tras participar en una fiesta de cumplea\u00f1os en un caser\u00f3n okupado de Vic\u00e1lvaro. El 25 de febrero aparece su cad\u00e1ver muy cerca de donde fue vista por \u00faltima vez. Aunque la polic\u00eda y la juez mantienen que su muerte se debi\u00f3 a un paro cardiaco y no hubo violencia, la familia de la v\u00edctima mantuvo una versi\u00f3n diametralmente opuesta, sosteniendo que pudo ser estrangulada y agredida sexualmente; versi\u00f3n que despu\u00e9s fue confirmada por un neonazi arrepentido, del entorno del grupo <a href=\"https:\/\/es.wikipedia.org\/wiki\/Bases_Aut%C3%B3nomas\">Bases Aut\u00f3nomas<\/a>, a quienes culpa del asesinato.\u00a0 El juzgado consider\u00f3 fantasioso. El caso se reabri\u00f3 cuatro veces.\r\n\r\n<iframe src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/KoKC_POYnJI\" width=\"560\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe>","category":"Odio ideol\u00f3gico","catSlug":"odioideologico","date":"01\/09\/1993","city":"Madrid","province":"Madrid"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-3.6089429,40.3912941]}},{"properties":{"id":216,"title":"Emiliano L\u00f3pez Prada","description":"Este estudiante de derecho, de diecinueve a\u00f1os, aficionado al f\u00fatbol, muri\u00f3 al recibir dos pu\u00f1aladas de un ultra de dieciocho a\u00f1os del F.C. Barcelona. Celebrar un gol del Atl\u00e9tico de Madrid le cost\u00f3 la vida. Fue una absurda disputa futbol\u00edstica en un bar de La Coru\u00f1a: Emiliano L\u00f3pez Prada, de 19 a\u00f1os, salt\u00f3 de j\u00fabilo al ver por la televisi\u00f3n que los madrile\u00f1os se adelantaban en el marcador durante el partido del pasado s\u00e1bado frente al Barcelona. Uno de los clientes se acerc\u00f3 a \u00e9l, le asest\u00f3 dos pu\u00f1aladas mortales y huy\u00f3 a toda prisa con un grupo de amigos.","category":"Violencia ultra f\u00fatbol","catSlug":"futbol","date":"03\/12\/1994","city":"La Coru\u00f1a ","province":"La Coru\u00f1a"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-8.4053482,43.368958]}},{"properties":{"id":220,"title":"Ricardo Rodr\u00edguez Garc\u00eda","description":"En Costa Polvoranca (Alcorc\u00f3n), varios cabezas rapadas de la secci\u00f3n de Cubos agreden a Ricardo Rodr\u00edguez, de veinte a\u00f1os, que acab\u00f3 recibiendo una pu\u00f1alada mortal en el coraz\u00f3n. Un amigo de la v\u00edctima recibi\u00f3 tambi\u00e9n una pu\u00f1alada en la nalga. Otros tres j\u00f3venes sufrieron lesiones por parte de los neonazis cuando socorr\u00edan al joven moribundo. Ricardo Rodr\u00edguez fue atacado cuando se encontraba con tres amigos en plena calle, concretamente frente al <em>pub<\/em> La Puta Calle, frecuentado por j\u00f3venes de est\u00e9tica <em>punk<\/em>. Los agresores proced\u00edan del bar Don Quijote de la Mancha, situado a unos pocos metros. Los supervivientes, con heridas leves, relataron que los cabezas rapadas neonazis se ensa\u00f1aron con el fallecido porque les hab\u00eda \"mirado mal\".\r\n\r\nDurante la agresi\u00f3n -que la polic\u00eda atribuye a un enfrentamiento entre tribus urbanas-, los neonazis no s\u00f3lo emplearon navajas y cadenas, sino tambi\u00e9n una pistola de aire comprimido. Seg\u00fan los testigos, apretaron dos veces el gatillo. El juzgado dio por sentado que se trataba de una pelea entre tribus urbanas.","category":"Intolerancia criminal","catSlug":"intolerancia-criminal","date":"05\/21\/1995","city":"Alcorc\u00f3n","province":"Madrid"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-3.8184816,40.3367866]}},{"properties":{"id":222,"title":"David Mart\u00edn Mart\u00edn","description":"Asesinado este joven de Pinto, de veinti\u00fan a\u00f1os, como consecuencia de la brutal paliza que le dieron varios miembros de la banda de \"Los Pastilleros\". Seg\u00fan el informe elaborado por la 111 Comandancia de la Guardia Civil, los agresores eran cabezas rapadas de ideolog\u00eda neonazi. Cuatro j\u00f3venes procedentes de Pinto hab\u00edan acudido a la sala Mat. Seg\u00fan comentarios de los vecinos, all\u00ed comenzaron a ser molestados por otros j\u00f3venes y decidieron salir de la discoteca para dirigirse a los juegos recreativos situados en los bajos del edificio. La persecuci\u00f3n continu\u00f3, por lo que salieron al paseo exterior, donde, sin que se sepa todav\u00eda por qu\u00e9, fueron agredidos por 10 j\u00f3venes a pu\u00f1etazos y patadas.\r\n\r\nUn parte m\u00e9dico anterior al fallecimiento indicaba: \"El enfermo David Mart\u00edn Mart\u00edn, diagnosticado de traumatismo craneoencef\u00e1lico severo, se encuentra ingresado en la unidad de reanimaci\u00f3n de este hospital, manteniendo la situaci\u00f3n cr\u00edtica que presentaba a su ingreso, y se teme que evolucione desfavorablemente\".\r\n\r\nTodas las personas consultadas coinciden en que la pelea no fue como las muchas que suceden todos los fines de semana. Hubo m\u00e1s sa\u00f1a.\r\n\r\nEl consejero de Presidencia Jes\u00fas Pedroche (PP), manifest\u00f3 que\u00a0\"las conexiones de los presuntos agresores y la banda de car\u00e1cter ultra radicada en Arganda del Rey, denominada los pastilleros, son m\u00e1s que evidentes\".\r\n<iframe src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/fhkPG_pNIys?list=PL2gpejVMhzz3E2vAg4pCxLvzAG8jKnE-u\" width=\"560\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe>\r\n\r\n<iframe src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/Nt78qZITSY4?list=PL2gpejVMhzz3E2vAg4pCxLvzAG8jKnE-u\" width=\"560\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe>\r\n\r\n<iframe src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/-K28Mj5A3hg?list=PL2gpejVMhzz3E2vAg4pCxLvzAG8jKnE-u\" width=\"560\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe>\r\n\r\n&nbsp;","category":"Intolerancia criminal","catSlug":"intolerancia-criminal","date":"10\/14\/1995","city":"Arganda del Rey","province":"Madrid"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-3.4754464,40.3054304]}},{"properties":{"id":227,"title":"David Emilio Gonz\u00e1lez Rubio","description":"David, su novia y un amigo paseaban sobre las 00:30 de la noche por el barrio madrile\u00f1o de Moncloa cuando dos chicos que orinaban en la acera de enfrente cruzaron la calle, les abordaron y les gritaron: \"Viva Franco, arriba Espa\u00f1a\", y les golpearon con un pu\u00f1o americano. David y sus amigos siguieron entonces a uno de sus agresores y al llegar a los soportales de la calle de Isaac Peral lo acorralaron y pegaron.\r\n\r\nEntonces aparecieron los otros seis ultras y una chica. Armados con dos navajas, le dieron un pinchazo en un gl\u00fateo a David, quien huy\u00f3, seguido por tres ultras, hacia el paseo de Moret mientras sus amigos corr\u00edan en otra direcci\u00f3n.\r\n\r\nLos tres ultras cortaron el paso a David y uno de ellos le rode\u00f3 los hombros con el brazo izquierdo y con la mano derecha le dio la mortal pu\u00f1alada en el coraz\u00f3n, que, seg\u00fan la polic\u00eda, muestra la \"pericia\" del agresor.\r\n\r\nLos amigos de David se toparon con los tres ultras y les tiraron piedras, momento en el que se produjo otro enfrentamiento durante el que uno de ellos le infiri\u00f3 una pu\u00f1alada en el t\u00f3rax a Jos\u00e9 Antonio, y otro, con una perilla tipo \"diablillo\", se dio a la fuga asustado. La polic\u00eda considera que el hecho de que la novia se interpusiera para defenderle hizo que los <em>skins<\/em> no le remataran.\r\n\r\nMientras, el ultra herido en los soportales de Isaac Peral, con una brecha grande en la frente, acompa\u00f1ado por una chica y otros dos j\u00f3venes de la banda, se marcharon del lugar, rechazando la ayuda de un taxista que se ofreci\u00f3 a llevarles a un hospital.\r\n\r\nLa zona donde se produjo la agresi\u00f3n es un lugar de encuentro de miles de j\u00f3venes, y en ella se han producido ya una docena de agresiones de <em>rapados<\/em> en los \u00faltimos seis meses.\r\n<p align=\"justify\">La Polic\u00eda centr\u00f3 sus investigaciones en el grupo neonazi <em>Nueva Guardia<\/em>, relacionado con el <em>Frente Atl\u00e9tico<\/em> y que acabar\u00eda convirti\u00e9ndose en <em>Basti\u00f3n<\/em>. Ante la falta de avances y la poca colaboraci\u00f3n ciudadana, el padre de David ofreci\u00f3 una elevada recompensa econ\u00f3mica a quien facilitase alg\u00fan dato de inter\u00e9s a los investigadores. Pronto, la iniciativa dio frutos. Seis meses despu\u00e9s del crimen, un joven confesaba a la Polic\u00eda que la noche de autos se encontraba en un local de copas de Moncloa, <em>La Factor\u00eda<\/em>, frecuentado por grupos ultras. En un momento dado, un joven entr\u00f3 gritando que en la calle se estaba produciendo una pelea. Varios ultras salieron del local y regresaron diez minutos m\u00e1s tarde jact\u00e1ndose de haber dado una paliza a un joven.<\/p>\r\n<p align=\"justify\"><\/p>","category":"Intolerancia criminal","catSlug":"intolerancia-criminal","date":"01\/20\/1996","city":"Madrid ","province":"Madrid"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-3.7238841,40.4340687]}},{"properties":{"id":233,"title":"Fernando Bertol\u00e1 Navarro","description":"Estudiante de tercero de Derecho, de 21 a\u00f1os, fue acuchillado en Majadahonda por no ceder el paso a tres j\u00f3venes que caminaban por su misma acera. La v\u00edctima recibi\u00f3 una pu\u00f1alada mortal en el pecho que le alcanz\u00f3 el coraz\u00f3n. Falleci\u00f3 en el acto. Un amigo que le acompa\u00f1aba tambi\u00e9n fue acuchillado en el muslo. La Guardia Civil relacion\u00f3 al autor de la pu\u00f1alada con grupos ultras. El tribunal catalog\u00f3 los hechos como asesinato (es decir, que Bertol\u00e1 fue acuchillado a traici\u00f3n, sin opci\u00f3n a defenderse) y descart\u00f3 un m\u00f3vil racista en la acci\u00f3n del acusado. El tribunal aplic\u00f3\u00a0 la atenuante de embriaguez y drogadicci\u00f3n al autor del crimen.","category":"Intolerancia criminal","catSlug":"intolerancia-criminal","date":"06\/27\/1997","city":"Majadahonda","province":"Madrid"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-3.8806845,40.4639469]}},{"properties":{"id":250,"title":"Aitor Zabaleta Cortaza","description":"Seguidor de la Real Sociedad de 28 a\u00f1os, muri\u00f3\u00a0 nueve horas despu\u00e9s de recibir una pu\u00f1alada en el coraz\u00f3n que le alcanz\u00f3 el ventr\u00edculo izquierdo y, adem\u00e1s, seccion\u00f3 una arteria vinculada a la aorta. La agresi\u00f3n fue cometida junto al estadio Calder\u00f3n. La v\u00edctima y su novia, Ver\u00f3nica Olivares, viajaron hasta Madrid en un autocar de la pe\u00f1a femenina Izar, de la Real Sociedad, un grupo pac\u00edfico que acompa\u00f1a habitualmente al equipo en sus desplazamientos. La pareja decidi\u00f3 separarse del grupo y, tras pasear por Madrid, lleg\u00f3 al estadio con mucha antelaci\u00f3n.Tres horas antes del partido, entraron en el bar Alegre, cerca del estadio (en la Ronda de Toledo), seg\u00fan la primera versi\u00f3n ofrecida por el delegado del Gobierno, Jos\u00e9 Luis N\u00fa\u00f1ez Morgades. La chica llevaba una bufanda de la Real Sociedad. Aitor no portaba ninguna prenda identificativa de su militancia deportiva. En el bar, un grupo de 10 hinchas del Atl\u00e9tico se mofaron de ellos. \"La primera discusi\u00f3n se produjo dentro del bar, que est\u00e1 fuera del \u00e1rea de protecci\u00f3n especial\", precis\u00f3 el delegado del Gobierno.\r\n\r\nAl llegar al paseo de los Melanc\u00f3licos, a 100 metros del estadio, fueron insultados por un otro grupo de j\u00f3venes rapados que, en este caso seg\u00fan testigos presenciales, llevaban toda la tarde a la caza de seguidores vascos. A tenor de las primeras informaciones recogidas por la polic\u00eda, el hincha vasco se encar\u00f3 con los seguidores del Atl\u00e9tico de Madrid. Luego, uno de los hinchas rojiblancos asest\u00f3 una pu\u00f1alada a Aitor en el costado izquierdo, alcanz\u00e1ndole el coraz\u00f3n. Aitor pudo recorrer esos 100 metros hasta desplomarse junto a la puerta 6 del estadio.\r\n\r\n<iframe src=\"http:\/\/www.eitb.eus\/es\/get\/multimedia\/embed\/id\/1817416\/tipo\/video\/\" width=\"458\" height=\"268\"><\/iframe>\r\n\r\n<iframe src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/kJOERkwmF4E\" width=\"420\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe>\r\n\r\n<iframe src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/6Q8E2y-Zlz4\" width=\"560\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe>","category":"Violencia ultra f\u00fatbol","catSlug":"futbol","date":"09\/12\/1998","city":"Madrid","province":"Madrid"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-3.7228239,40.4017284]}},{"properties":{"id":323,"title":"Persona sin hogar","description":"Una joven toxic\u00f3mana sin hogar apareci\u00f3 muerta de madrugada, en la calle de la Alameda, cerca de Atocha, con un fuerte golpe en la cabeza, rodeada de un gran charco de sangre. Se descarta m\u00f3vil de drogas. El lugar es frecuentado por cabezas rapadas neonazis.","category":"Aporofobia","catSlug":"aporofobia","date":"10\/09\/1999","city":"Madrid","province":"Madrid"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-3.6959929,40.4114896]}},{"properties":{"id":325,"title":"Persona sin hogar","description":"Aparece el cuerpo calcinado de un hombre de entre 30 y 40 an\u0303os en el interior de un contenedor de una empresa de transportes que acababa de arder. El contenedor estaba abandonado en un descampado entre las calles La Huerta y Sant Vicent del Raspeig.","category":"Aporofobia","catSlug":"aporofobia","date":"05\/01\/1999","city":"Sant Vicent del Raspeig","province":"Alicante"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.5202943,38.3983193]}},{"properties":{"id":327,"title":"Francisco Javier V. A.","description":"Un polic\u00eda fuera de servicio, un amigo y dos mujeres acudieron a la Gran V\u00eda en una furgoneta Renault. El amigo del polic\u00eda se ape\u00f3 del coche y, armado con una barra negra, golpe\u00f3 a Fathey M. M., de 46 a\u00f1os; Abdul M. S., de 42, y Francisco Javier, de 34 a\u00f1os, seg\u00fan el testimonio de Jos\u00e9 Luis G. S. Los tres estaban sentados en la calle y fueron atacados sin que mediase provocaci\u00f3n, seg\u00fan la Jefatura Superior de Polic\u00eda, que no aclar\u00f3 el m\u00f3vil de la agresi\u00f3n. La familia del fallecido mantiene, citando fuentes policiales, que el agente y su amigo acudieron a la zona a robar coca\u00edna. Una hora despu\u00e9s de los hechos se presentaron en la comisar\u00eda de Centro los supuestos agresores y ofrecieron una versi\u00f3n opuesta de lo sucedido, seg\u00fan los investigadores.\r\n\r\nLos investigadores llegaron a la conclusi\u00f3n de que el polic\u00eda y su supuesto amigo mintieron. Ambos fueron detenidos por un delito de lesiones y una denuncia falsa. La familia del fallecido aclar\u00f3 ayer que \u00e9ste se hallaba en la calle de la Montera en compa\u00f1\u00eda de los otros dos agredidos. Estos dos \u00faltimos, seg\u00fan los familiares, se dedicaban a la venta de coca\u00edna. \"Fueron a quitarles la droga a esos dos hombres y pegaron a mi hermano, que es muy moreno, al confundirle con uno de ellos\", dijo su hermana. Viv\u00eda con sus padres en Carabanchel. El polic\u00eda ten\u00eda ya un expediente abierto por supuestos malos tratos a un detenido.\r\n\r\nEl Defensor del Pueblo solicit\u00f3 investigar el crimen cometido por el agente, con independencia de las actuaciones judiciales. Adem\u00e1s, esta instituci\u00f3n abri\u00f3 una queja de oficio ante la eventualidad de que la agresi\u00f3n pudiera tener su origen \"en motivaciones de origen racista\".","category":"Racismo y xenofobia","catSlug":"racismoxenofobia","date":"05\/01\/2001","city":"Madrid","province":"Madrid"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-3.7044432,40.4187203]}},{"properties":{"id":333,"title":"Persona sin hogar","description":"Se descubre el cad\u00e1ver de una persona sin hogar abierto en canal de una cuchillada. La agresi\u00f3n se realiz\u00f3 sin escr\u00fapulos: le abrieron el abdomen de abajo arriba, otras dos pu\u00f1aladas le perforaron el pecho y, finalmente, con una piedra de gran tama\u00f1o le destrozaron la nuca. Arrastrado hasta una boca de riego, arrojaron el cad\u00e1ver al fondo y taparon el agujero con cartones. Dos semanas despu\u00e9s unos transe\u00fantes ingleses que se dispon\u00edan a dormir en la zona hallaron el cad\u00e1ver.","category":"Aporofobia","catSlug":"aporofobia","date":"11\/17\/2000","city":"Murcia","province":"Murcia"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-1.1621947,37.9805949]}},{"properties":{"id":334,"title":"M\u00fasico callejero esloveno","description":"Un grupo de tres neonazis asesin\u00f3 a un ciudadano esloveno que se dedicaba a tocar m\u00fasica en la calle. Recibi\u00f3 varias pu\u00f1aladas en la plaza de San Crist\u00f3bal. La agresi\u00f3n se produjo cuando la v\u00edctima y sus amigos fueron increpados por los tres neonazis. Este ataque se produjo despu\u00e9s de que los mismos agresores atacaran a una pareja que se hallaba sentada en la terraza de un bar de la zona y al propietario del mismo, de origen africano. La polic\u00eda detuvo a los pocos minutos al autor de la pu\u00f1alada y a sus dos acompa\u00f1antes.","category":"Racismo y xenofobia","catSlug":"racismoxenofobia","date":"11\/17\/2001","city":"Alicante","province":"Alicante"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.4859906,38.3468734]}},{"properties":{"id":336,"title":"Ciudadano de origen tunecino","description":"Un grupo de cuatro j\u00f3venes mata a un joven tunecino de veinticinco a\u00f1os, al que asestaron varios navajazos, golpes con barras de hierro y pedradas en el barrio de Ruzafa. La agresi\u00f3n tuvo su origen al ser increpado sobre el terrorismo de Bin Laden. Los autores de la agresi\u00f3n persiguieron a la v\u00edctima y a su acompa\u00f1ante por varias calles hasta que acorralaron a uno de ellos y lo golpearon hasta la muerte.\r\n\r\n&nbsp;","category":"Islamofobia, Racismo y xenofobia","catSlug":"islamofobia, racismoxenofobia","date":"10\/11\/2001","city":"Val\u00e8ncia","province":"Valencia"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.3766056,39.4646087]}},{"properties":{"id":337,"title":"Francisco Manuel Casas Delgado","description":"<span class=\"docepix\">Francisco, trabajador de una f\u00e1brica de muebles, se llev\u00f3 un golpe en la cabeza con un bate de b\u00e9isbol. Fue dado de alta en urgencias tras suturarle la herida y al d\u00eda siguiente falleci\u00f3.<\/span> <span class=\"docepix\">Seg\u00fan la Jefatura Superior de Polic\u00eda de Madrid, el detonante fue una discusi\u00f3n entre dos grupos de j\u00f3venes en la avenida de las Fuerzas Armadas de Getafe. Los integrantes de un tercer conjunto de personas que presenciaba la disputa intervinieron para calmar la situaci\u00f3n y disolver la pelea. Pero unos 20 minutos despu\u00e9s, cinco de los individuos que hab\u00edan iniciado la ri\u00f1a regresaron a la zona preguntando sobre el paradero de sus oponentes. Entonces, ante la falta de respuesta de los j\u00f3venes, se inici\u00f3 la ri\u00f1a mortal. <\/span><span class=\"docepix\">Francisco Manuel y un amigo suyo fueron agredidos con un objeto contundente.<\/span> <span class=\"docepix\">El grupo de los supuestos agresores, compuesto por cuatro chicos y una chica, no huy\u00f3 tras la reyerta. Fue el propio Francisco el que requiri\u00f3 la presencia de la Polic\u00eda Local. <\/span>","category":"Intolerancia criminal","catSlug":"intolerancia-criminal","date":"07\/26\/2001","city":"Getafe","province":"Madrid"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-3.7302958,40.3020183]}},{"properties":{"id":343,"title":"Persona sin hogar","description":"Un hombre de cuarenta y seis a\u00f1os fallece tras recibir una paliza de un grupo de cabezas rapadas neonazis. Seg\u00fan testigos, la v\u00edctima estaba ebria junto al centro comercial El Mirador, donde increp\u00f3 a los cabezas rapadas que hac\u00edan botell\u00f3n.","category":"Aporofobia","catSlug":"aporofobia","date":"07\/10\/2002","city":"Toledo","province":"Toledo"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-4.0696416,39.8623199]}},{"properties":{"id":344,"title":"Mustapha Alkaoi","description":"Los porteros de una discoteca de Lanzarote negaron la entrada a Mustapha y su amigo, iniciando as\u00ed una discusi\u00f3n que termin\u00f3 con la vida del primero a causa de las pu\u00f1aladas recibidas. La Guardia Civil detuvo a cinco personas, entre las cuales se encontraban dos porteros de la discoteca y un cliente habitual.","category":"Racismo y xenofobia","catSlug":"racismoxenofobia","date":"2\/10\/2002","city":"Lanzarote","province":"Las Palmas"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-13.7905627,29.0388553]}},{"properties":{"id":348,"title":"Vasilev Plamen Kirlov","description":"Cuatro jo\u0301venes, dos de ellos menores de edad, presuntamente asesinaron de una paliza a una persona sin hogar de 42 a\u00f1os y de nacionalidad bu\u0301lgara. Los chicos lo atacaron, supuestamente, con los palos que acababan de arrancar de un banco de un parque. La mayori\u0301a de los golpes se los propinaron en la cabeza, aunque el cuerpo de la vi\u0301ctima, que so\u0301lo vesti\u0301a un pantalo\u0301n, estaba repleto de contusiones y magulladuras. La Glorieta, el lugar donde se perpetro\u0301 el crimen, esta\u0301 situada junto a la puerta de entrada de un colegio pu\u0301blico que era utilizado habitualmente por el fallecido para pasar la noche. El \u00absin techo\u00bb siempre dormi\u0301a sobre un banco. Varios vecinos sen\u0303alaron ayer que la vi\u0301ctima nunca habi\u0301a ocasionado ningu\u0301n tipo de problema en la poblacio\u0301n. \u00abNo se meti\u0301a con nadie ni ocasionaba altercados. Es ma\u0301s, que nosotros sepamos, nunca estuvo mezclado en ningu\u0301n incidente desagradable\u00bb, aseguraron. Seg\u00fan la sentencia, los asaltantes trataron de robar a la v\u00edctima, que se encontraba ebria, y se ensa\u00f1aron pese a no ofrecer resistencia.","category":"Aporofobia, Racismo y xenofobia","catSlug":"aporofobia, racismoxenofobia","date":"09\/02\/2002","city":"Callosa de Segura ","province":"Alicante"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.498312,38.3462681]}},{"properties":{"id":353,"title":"Mohamed Zoubir","description":"En la estaci\u00f3n de autobuses de Huelva duermen Abdesdek Ben Sfia, de 27 a\u00f1os, y Boubker Echarraka, de 35. Esa tarde hab\u00edan llegado de Almer\u00eda con la intenci\u00f3n de trabajar en la campa\u00f1a fresera. Junto a ellos est\u00e1 tumbado Mohamed Zoubir, un marroqu\u00ed de 60 a\u00f1os al que hab\u00edan conocido horas antes y con el que hab\u00edan confraternizado: hab\u00edan perdido sus respectivos autobuses. Pretenden partir hacia Lepe en el primer autocar de la ma\u00f1ana. Entre las 3.00 y las 4.00, un grupo de personas cubiertas con pasamonta\u00f1as les ataca con bates de b\u00e9isbol y navajas. Los inmigrantes se protegen con los brazos y piden auxilio. Un vigilante y un operario de limpieza avisan a la polic\u00eda. Zoubir muere en el hospital tres d\u00edas despu\u00e9s de la agresi\u00f3n. El tribunal que juzg\u00f3 el caso no alberg\u00f3 dudas sobre \"las razones xen\u00f3fobas\" que alentaron el crimen. De hecho, en la sentencia incorpora la agravante de \"cometer el delito por motivos racistas\".","category":"Racismo y xenofobia","catSlug":"racismoxenofobia","date":"03\/21\/2003","city":"Huelva","province":"Huelva"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-6.9580079,37.2596673]}},{"properties":{"id":361,"title":"Al\u00ed Bouharou","description":"Joven marroqu\u00ed de 21 a\u00f1os muri\u00f3 de una pu\u00f1alada en el abdomen. Sus dos amigos, Ciani I., de 17 a\u00f1os, y Abdil S., de 20, recibieron sendas pu\u00f1aladas en el abdomen y en el t\u00f3rax, de bastante gravedad. Todo empez\u00f3 con una pelea con un grupo de j\u00f3venes espa\u00f1oles frente al bar Alboroto, que pidieron fuego a las v\u00edctimas y se enzarzaron en una discusi\u00f3n. El grupo de espa\u00f1oles fue a buscar refuerzos y se ensa\u00f1aron con los magreb\u00edes. La polic\u00eda detuvo a cuatro personas, entre ellas a un menor de 17 a\u00f1os. La presunta autora de la pu\u00f1alada mortal fue una mujer de 22 a\u00f1os que fue enviada a prisi\u00f3n.","category":"Racismo y xenofobia","catSlug":"racismoxenofobia","date":"07\/27\/2003","city":"Fuenlabrada","province":"Madrid"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-3.7934328,40.2824672]}},{"properties":{"id":564,"title":"Soufian Essaghir","description":"El joven marroqu\u00ed Soufian muri\u00f3 tras recibir una pu\u00f1alada en la espalda con un cuchillo de una hoja de 12 cent\u00edmetros, que le asest\u00f3 un individuo tras una pelea. Adem\u00e1s de la pu\u00f1alada recibida, los hermanos del agresor le propinaron pu\u00f1etazos y patadas que le provocaron numerosas contusiones en la cabeza y en la cara. La muerte se produjo despu\u00e9s de que Soufian Essaghir tratase de refugiarse en una vivienda y fuese expulsado de \u00e9sta por su due\u00f1o. Uno de los acusados declar\u00f3 ante el juez que le dol\u00edan los pies de tantas patadas que le dio a la v\u00edctima.","category":"Racismo y xenofobia","catSlug":"racismoxenofobia","date":"04\/06\/2003","city":"Vecindario","province":"Las Palmas"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-15.4488715,27.8491673]}},{"properties":{"id":575,"title":"Abdelmola Sadiki","description":"El joven marroqu\u00ed de 21 a\u00f1os y su amigo salieron de una discoteca y fueron alcanzados por tres chicos espa\u00f1oles que sin mediar discusi\u00f3n les agredieron; el amigo logr\u00f3 huir y cuando regres\u00f3 el otro estaba en el suelo inconsciente. Hab\u00eda sido golpeado fuertemente en la cabeza y falleci\u00f3 horas m\u00e1s tarde. Los amigos de la v\u00edctima aseguran que se trat\u00f3 de un ataque racista y denunciaron pintadas xen\u00f3fobas existentes en zonas de Alcal\u00e0\u00a0 y Alcossebre, entre ellas una pintada debajo de la vivienda de uno de los j\u00f3venes que socorrieron a la v\u00edctima.","category":"Racismo y xenofobia","catSlug":"racismoxenofobia","date":"09\/04\/2004","city":"Alcossebre","province":"Castellon"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[0.2858243,40.2549397]}},{"properties":{"id":586,"title":"Jorge Ram\u00f3n \u00c1lvarez Alegre","description":"Jorge Ram\u00f3n entr\u00f3 en un bar y dos j\u00f3venes que no le conoc\u00edan de nada, lo invitaron a beber. Los tres abandonaron el lugar y tras deambular por varias calles de Le\u00f3n, estuvieron sentados en el parque de La Granja, reanudando el paso hasta llegar a la zona de La Candamia. All\u00ed, se sentaron en un banco, y, siempre seg\u00fan el escrito de calificaciones previas, el menor de edad record\u00f3 al otro joven \u00abque ten\u00edan que matar al vagabundo, porque para eso hab\u00edan ido all\u00ed\u00bb. En ese momento \u00abprocedi\u00f3 a sacar una navaja que ten\u00eda en el bolsillo, dando un navajazo en la cabeza a Jorge Ram\u00f3n, quien no pudo hacer nada en su defensa ante lo inesperado de la acci\u00f3n\u00bb reza el gui\u00f3n del juicio. Seg\u00fan\u00a0 se relat\u00f3 en el juicio, cuando la v\u00edctima ya ten\u00eda lesiones importantes en la cabeza, los dos supuestos autores de los hechos comenzaron a darle patadas y nuevos navajazos, sumando entre ambos 105 y una gran herida incisa en el abdomen, causando la muerte de Jorge Ram\u00f3n por shock hemorr\u00e1gico. El gui\u00f3n del juicio insiste en que la v\u00edctima recibi\u00f3 m\u00e1s navajazos de los que hubieran sido necesarios para causarle la muerte, con intenci\u00f3n de aumentar el dolor. La acusaci\u00f3n particular se\u00f1ala, en su descripci\u00f3n de los hechos, que el vagabundo recibi\u00f3 \u00abcerca de 20 pu\u00f1aladas y patadas\u00bb antes de caer al suelo. Tambi\u00e9n indica que, una vez producida la parada cardiorrespiratoria que acab\u00f3 con la vida del finado, los imputados en los hechos volvieron a abalanzarse sobre la v\u00edctima, causando una gran herida incisa desde el estern\u00f3n a la regi\u00f3n umbilical derecha, dejando al descubierto la cavidad abdominal y las v\u00edsceras.","category":"Aporofobia","catSlug":"aporofobia","date":"12\/10\/2000","city":"Le\u00f3n","province":"Leon"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-5.560397,42.5955041]}},{"properties":{"id":606,"title":"Ciudadano de origen marroqu\u00ed","description":"Muere un hombre de or\u00edgen marroqu\u00ed de 37 a\u00f1os tras haber sido golpeado de forma brutal. Con esta son ya dos los magreb\u00edes muertos en estas circunstancias en menos de un mes. Hay sospechas de que hayan sido por grupos neonazis. Hay campa\u00f1a de violencia racista. seg\u00fan informaciones recogidas por el Informe Raxen.","category":"Racismo y xenofobia","catSlug":"racismoxenofobia","date":"03\/10\/2005","city":"Almer\u00eda","province":"Almeria"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-2.5134075,36.8684175]}},{"properties":{"id":607,"title":"Ciudadano de origen marroqu\u00ed","description":"La polic\u00eda encontr\u00f3 en el recinto del puerto de Almer\u00eda el cad\u00e1ver de un joven de origen marroqu\u00ed que ten\u00eda la cabeza sobre un gran charco de sangre. Es la tercera muerte similar en un a\u00f1o de una persona de or\u00edgen marroqu\u00ed. Seg\u00fan el Informe Raxen, se producieron diversos ataques racistas en la ciudad durante meses.","category":"Racismo y xenofobia","catSlug":"racismoxenofobia","date":"08\/24\/2005","city":"Almer\u00eda","province":"Almeria"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-2.4733717,36.8312757]}},{"properties":{"id":612,"title":"Ciudadano de origen marroqu\u00ed","description":"Un hombre marroqu\u00ed del cual no trascendi\u00f3 ni el nombre ni la edad, muri\u00f3 por las heridas causadas por un arma blanca. Seg\u00fan los testigos, el fallecido intent\u00f3 refugiarse de sus perseguidores en una casa, sin conseguirlo. Los vecinos a\u00f1adieron que la v\u00edctima fue agredida por tres j\u00f3venes espa\u00f1oles, con edades comprendidas entre los 25 y 30 a\u00f1os que luego huyeron del lugar en dos direcciones diferentes. Un vecino asegur\u00f3 o\u00edr, como una persona le gritaba a otro \u201ct\u00fa no vas a trabajar m\u00e1s, eso te lo digo yo\u201d.","category":"Racismo y xenofobia","catSlug":"racismoxenofobia","date":"04\/26\/2005","city":"\u00c1guilas","province":"Murcia"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-1.5842761,37.4068166]}},{"properties":{"id":613,"title":"Ciudadano de origen marroqu\u00ed","description":"La v\u00edctima muri\u00f3 de un disparo en la cabeza a la salida del pub Zurich de Salou, presuntamente por un crimen xen\u00f3fobo. Hab\u00eda acudido al lugar al mediod\u00eda, prolongando la celebraci\u00f3n del nuevo a\u00f1o, con su hermano y unos amigos.\r\n\r\n&nbsp;\r\n\r\n&nbsp;","category":"Racismo y xenofobia","catSlug":"racismoxenofobia","date":"01\/01\/2002","city":"Salou","province":"Tarragona"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.1428773,41.072652]}},{"properties":{"id":616,"title":"Salah Touil","description":"Dos j\u00f3venes marroqu\u00edes y dos amigos espa\u00f1oles celebran el cumplea\u00f1os de uno de ellos en una discoteca frecuentada por j\u00f3venes latinoamericanos. \u00abNo s\u00e9 por qu\u00e9 empez\u00f3 la pelea, en la discoteca no se pegaron. Salah cruz\u00f3 unas palabras con un ecuatoriano y luego sali\u00f3 fuera a fumarse un cigarrillo\u00bb. Relata el compatriota y compa\u00f1ero de la v\u00edctima. Pasaban unos minutos de las 5.30 horas y su amigo no regresaba a la discoteca, por lo que Mustapha sali\u00f3 a la calle a buscarlo. \u00abCuando sal\u00ed me lo encontr\u00e9 en el suelo, hab\u00eda entre cinco y siete personas peg\u00e1ndole, tambi\u00e9n estaba el portero -b\u00falgaro- y un amigo suyo. En mi vida he visto una cosa as\u00ed\u00bb.\r\n\r\nEn ese momento comenz\u00f3 la batalla campal porque Mustapha, al ver que los presuntos agresores les superaban en n\u00famero, se defendi\u00f3 con piedras. \u00abYo quer\u00eda ayudar a mi amigo y les tir\u00e9 piedras\u00bb. En la batalla campal participaron al menos unas 30 personas, entre marroqu\u00edes, espa\u00f1oles, ecuatorianos, bolivianos y b\u00falgaros. Seg\u00fan\u00a0 fuentes de la investigaci\u00f3n, algunos de los sospechosos pertenecen a bandas latinas. La comunidad marroqu\u00ed no daba cr\u00e9dito a lo sucedido. Aunque Karem subrayaba que \u00aben esa discoteca siempre hay ecuatorianos y nosotros no entramos all\u00ed para evitar problemas con los latinos\u00bb. Horas antes de la reyerta multitudinaria, en la que participaron una treintena de personas a la salida de la sala Milenium, se produjo otra pelea en la avenida de Lorca entre ciudadanos marroqu\u00edes y ecuatorianos.","category":"Racismo y xenofobia","catSlug":"racismoxenofobia","date":"08\/16\/2015","city":"Totana","province":"Murcia"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-1.4988116,37.7686984]}},{"properties":{"id":621,"title":"Manuel R\u00edos Su\u00e1rez","description":"Tras el partido de Copa del Rey entre el Compostela y el Deportivo, se produjeron violentos choques entre miembros de ambas aficiones. Manuel era seguidor del Deportivo y una vez fuera del estadio vio como un grupo de personas, miembros presuntamente de la pe\u00f1a deportivista Riazor Blues, golpeaban a un menor que llevaba una camiseta del equipo rival. Despu\u00e9s de recriminarles su actitud uno de los agresores se volvi\u00f3 contra \u00e9l y le propin\u00f3 una patada que le revent\u00f3 el bazo y le provoc\u00f3 la muerte.\r\n\r\n&nbsp;\r\n\r\n&nbsp;","category":"Violencia ultra f\u00fatbol","catSlug":"futbol","date":"10\/07\/2003","city":"Santiago de Compostela","province":"La Coru\u00f1a"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-8.5178423,42.8824802]}},{"properties":{"id":626,"title":"Eladio Fern\u00e1ndez","description":"Conocido como el \u201ccrimen del bate\u201d un grupo de j\u00f3venes con est\u00e9tica skin, entre ellos varios menores de edad, se enfrentaron a un prejubilado por una discusi\u00f3n de tr\u00e1fico. Cuando el hombre sal\u00eda de su coche fue golpeado brutalmente en la cabeza con un bate de b\u00e9isbol hasta en tres ocasiones.\r\n\r\n&nbsp;\r\n\r\n&nbsp;","category":"Intolerancia criminal","catSlug":"intolerancia-criminal","date":"04\/27\/2003","city":"Langreo","province":"Asturias"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-5.7646307,43.2874564]}},{"properties":{"id":631,"title":"Salvador Francisco G\u00f3mez Segura","description":"Dos j\u00f3venes golpean con bates de b\u00e9isbol a un <em>gorrilla<\/em> en la cabeza y todo el cuerpo provoc\u00e1ndole una fractura craneal que acaba con su vida. Utilizaron a un menor de su grupo de amigos, tambi\u00e9n condenado por la causa, para instar al indigente a cruzar la calle y tenderle la mortal emboscada.\r\n\r\n&nbsp;\r\n\r\n&nbsp;","category":"Aporofobia, Racismo y xenofobia","catSlug":"aporofobia, racismoxenofobia","date":"07\/15\/2004","city":"Almer\u00eda","province":"Almeria"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-2.4660279,36.8387702]}},{"properties":{"id":636,"title":"Mar\u00eda del Rosario Endrinal Petite","description":"Persona sin hogar quemada viva cuando dorm\u00eda en el interior de un cajero de una entidad bancaria. Despu\u00e9s de ser golpeada y humillada en un primer episodio, minutos m\u00e1s tarde, los j\u00f3venes regresaron y rociaron el habit\u00e1culo con disolvente para, posteriormente, tirar una colilla y provocar la deflagraci\u00f3n que caus\u00f3 la muerte de la mujer.\r\n\r\n<iframe src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/MvhMOGSGUNM\" width=\"420\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe>\r\n\r\n<iframe src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/nvS8uWbh9UI\" width=\"420\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe>\r\n\r\n<iframe src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/iUiHByShlIE\" width=\"420\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe>","category":"Aporofobia","catSlug":"aporofobia","date":"12\/17\/2005","city":"Barcelona","province":"Barcelona"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.1461455,41.4024003]}},{"properties":{"id":639,"title":"Jorge Garc\u00eda \u00c1lvarez","description":"Persona sin hogar hallada sin vida en medio de un charco de sangre y con numerosas lesiones en la cabeza producidas por golpes. La autopsia determin\u00f3 que la v\u00edctima hab\u00eda sido golpeada varias veces con un objeto contundente hasta provocarle la muerte. Un vecino asegur\u00f3 que los parques de Ciudad Lineal no solo son punto de encuentro de personas sin hogar, sino tambi\u00e9n de j\u00f3venes de ideologia nazi.","category":"Aporofobia","catSlug":"aporofobia","date":"10\/18\/2005","city":"Madrid","province":"Madrid"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-3.6570821,40.4227664]}},{"properties":{"id":659,"title":"Hamir Boukhari","description":"Un\u00a0 joven marroqu\u00ed de 30 a\u00f1os de edad paseaba con su pareja cuando fue increpado por un grupo de menores espa\u00f1oles. La v\u00edctima recrimin\u00f3 a los j\u00f3venes su actitud, siendo rodeado y agredido brutalmente por estos. Cuatro menores fueron detenidos en relaci\u00f3n con los hechos. Uno qued\u00f3 en libertad y la Fiscal\u00eda pidi\u00f3 el internamiento cautelar de los otros tres, que entonces ten\u00edan 15, 16 y 17 a\u00f1os.\r\n\r\nDesde el principio, la Fiscal\u00eda apreci\u00f3 tintes racistas en la agresi\u00f3n. Les acus\u00f3 de homicidio y solicit\u00f3 cuatro a\u00f1os de internamiento en r\u00e9gimen cerrado y dos de libertad vigilada para tres de los cuatro investigados. En v\u00edsperas de que se celebrara el juicio, en enero de 2006, la Audiencia Provincial de Valencia estim\u00f3 el recurso de la abogada de uno de los menores y devolvi\u00f3 la causa a instrucci\u00f3n. Entendi\u00f3 que se hab\u00eda vulnerado el derecho a la defensa de los menores, que el fiscal -que en las causas de menores act\u00faa como instructor- hab\u00eda hecho una interpretaci\u00f3n abusiva del secreto de sumario hurtando a las partes el conocimiento de la causa e impidiendo que solicitaran la pr\u00e1ctica de nuevas diligencias.\r\n\r\nUna vez que tuvieron acceso al expediente, las defensas pudieron entonces pedir nuevas pruebas; algunas se practicaron; otras no, porque el tiempo transcurrido lo hizo imposible. Las grabaciones de las entidades bancarias de la plaza ya hab\u00edan sido borradas; los otros j\u00f3venes que participaron en la paliza no fueron localizados; tampoco los instrumentos con los que agredieron a la v\u00edctima; a los menores no les fue intervenido instrumento alguno relacionado con las heridas del fallecido; no se acredit\u00f3 que llevaran botas con punteras reforzadas.\r\n\r\nLa vista no lleg\u00f3 a celebrarse al solicitar la Fiscal\u00eda el archivo de la causa.","category":"Racismo y xenofobia","catSlug":"racismoxenofobia","date":"03\/30\/2005","city":"Sagunt","province":"Valencia"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.2782202,39.6852979]}},{"properties":{"id":666,"title":"Luis C.A.","description":"Luis C.A., natural de Argamasilla de Alba, en Ciudad Real, viv\u00eda en una casa en ruinas en Renter\u00eda, cuando, seg\u00fan el ministerio p\u00fablico,el agresor lo visit\u00f3 para pedirle explicaciones sobre una presunta agresi\u00f3n que d\u00edas antes hab\u00eda sufrido un hermano suyo a manos del fallecido. La acusaci\u00f3n asegura que cuando t\u00edo y sobrino se encontraron con la v\u00edctima, el mayor de ellos comenz\u00f3 a agredirle con patadas y pu\u00f1etazos. Como consecuencia de la paliza, seg\u00fan la Fiscal\u00eda, el indigente sufri\u00f3 diversas lesiones, entre ellas la rotura del bazo que le provoc\u00f3 la muerte. Seg\u00fan el acusado, la v\u00edctima le hab\u00eda robado a su hermano, y perrdi\u00f3 los nervios cuando estuvo frente a \u00e9ste, pero que en ning\u00fan caso quiso provocarle la muerte. La acusaci\u00f3n particular, en cambio, asegur\u00f3 que el acusado no s\u00f3lo tuvo intenci\u00f3n de matar a la v\u00edctima, sino que, adem\u00e1s, lo hizo de manera alevosa y con ensa\u00f1amiento.","category":"Aporofobia","catSlug":"aporofobia","date":"04\/23\/2003","city":"Renteria","province":"Guipuxcoa"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-1.9058927,43.3110918]}},{"properties":{"id":678,"title":"Isaac P\u00e9rez Trivi\u00f1o y Julio Anderson Luciano","description":"Isaac Al-Dani P\u00e9rez Trivi\u00f1o (nacido en Espa\u00f1a hac\u00eda 27 a\u00f1os) y Julio Anderson (nacido en Brasil hac\u00eda 32 a\u00f1os) fueron encontrados en su casa\u00a0 de Vigo atados, degollados, apu\u00f1alados y quemados. El autor confeso del crimen hab\u00eda estado con ellos de fiesta desde la noche anterior, y una vez en el domicilio de las v\u00edctimas, las asesin\u00f3 a pu\u00f1aladas. Una vez cometido el crimen, Jacobo permaneci\u00f3 en la vivienda hasta las nueve de la ma\u00f1ana buscando algo con que prender fuego. Se duch\u00f3, cerr\u00f3 las ventanas, abri\u00f3 el gas, plant\u00f3 cinco focos, [dos de ellos encima de los cad\u00e1veres] y se fue. No sin antes llevarse en una maleta todo lo que encontr\u00f3 de valor. Para el Fiscal y la acusaci\u00f3n particular, todo fue \"pensado y calculado fr\u00edamente\" con el prop\u00f3sito \"de hacer creer que sus v\u00edctimas hab\u00edan sido objeto de un robo violento\".\r\n\r\nUna conducta que, segun la Fiscal\u00eda, no puede tener justificaci\u00f3n en la leg\u00edtima defensa porque \"Jacobo estuvo varias horas en el piso tras el crimen y caus\u00f3 intencionadamente un incendio para borrar los indicios de lo que hab\u00eda hecho con un comportamiento despiadado\". Para la defensa, en cambio, actu\u00f3 movido por \"un miedo insuperable a ser asesinado y violado, v\u00edctima del p\u00e1nico, fuera de s\u00ed dado el estado de intoxicaci\u00f3n en el que se encontraba\".\r\n\r\nEl jurado popular absolvi\u00f3 en 2009 al acusado de los delitos de asesinato, ya que consider\u00f3 el \"miedo insuperable\" y la \"leg\u00edtima defensa\" que manifest\u00f3 la defensa. El Tribunal Supremo orden\u00f3 repetir el juicio en 2010, y esta vez si fue condenado por el asesinato de Isaac y Julio. El juez reproch\u00f3 el \"\u00e1nimo particularmente perverso\" del autor de estas muertes. En lo que respecta al asesinato de Julio, la sentencia se\u00f1ala: \"estamos ante todo un lujo de barbarie, ante una escalofriante, inhumana y atroz agresi\u00f3n, merecedora pues de la m\u00e1xima sanci\u00f3n\". En el caso de Isaac, utiliz\u00f3 los mismos calificativos, a\u00f1adiendo que la \"descomunal agresi\u00f3n\" no se detuvo con las primeras pu\u00f1aladas, sino que continu\u00f3 posteriormente, cuando Isaac \"ya no representaba un peligro real\".\r\n\r\n<iframe src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/Xuswrd97kqY\" width=\"560\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe>","category":"Homofobia","catSlug":"homofobia","date":"07\/12\/2006","city":"Vigo","province":"Pontevedra"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-8.7186049,42.2380266]}},{"properties":{"id":709,"title":"Ioan Grancea","description":"<div class=\"p\">Un grupo de j\u00f3venes salt\u00f3 a la pista de patinaje instalada en la plaza Cervantes de Alcal\u00e1 de Henares a las siete de la ma\u00f1ana, cuando estaba cerrada. El vigilante, Ioan Gracea, rumano de 28 a\u00f1os, intent\u00f3 disuadirles. El presunto autor de la muerte de Gracea, que no particip\u00f3 en la disputa, estaba sentado en la valla de la pista. El vigilante trat\u00f3 de echarlo, ya que pensaba que formaba parte de la pandilla. El acusado sac\u00f3 una navaja de casi diez cent\u00edmetros y le asest\u00f3 dos pu\u00f1aladas en el pecho, una en el coraz\u00f3n. La mujer de la v\u00edctima se encontraba presente en el momento y en el lugar de los hecho.<\/div>\r\n<div class=\"p\"><\/div>\r\n<div class=\"p\"><\/div>\r\n<div class=\"p\"><\/div>\r\n<div class=\"p\"><\/div>\r\n<div class=\"p\"><\/div>","category":"Racismo y xenofobia","catSlug":"racismoxenofobia","date":"01\/01\/2007","city":"Alcal\u00e1 de Henares","province":"Madrid"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-3.3661814,40.4826141]}},{"properties":{"id":710,"title":"Azzouz Hosni","description":"Trabajador del campo y de la construcci\u00f3n, de origen marroqu\u00ed y militante del SOC (Sindicato de Obreros del Campo), perdi\u00f3 la vida fruto de m\u00faltiples heridas de arma blanca. Aunque la polic\u00eda quiso relacionar el caso con un asunto de tr\u00e1fico de drogas, el entorno de la v\u00edctima siempre desminti\u00f3 tal extremo y afirm\u00f3 estar seguro de que se trataba de un crimen racista.\r\n\r\n&nbsp;\r\n\r\n&nbsp;\r\n\r\n&nbsp;\r\n\r\n&nbsp;","category":"Racismo y xenofobia","catSlug":"racismoxenofobia","date":"02\/13\/2005","city":"El Ejido","province":"Almeria"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-2.8193,36.7734122]}},{"properties":{"id":723,"title":"Bernab\u00e1 Laaredj","description":"<div data-canvas-width=\"66.42353333333332\">\r\n\r\nArgelino de 40 a\u00f1os fue agredido por varias personas que habr\u00edan proferido contra \u00e9l gritos \u201cracistas y xen\u00f3fobos\u201d, seg\u00fan los testigos, y tras agredirle le golpearon con una botella de vidrio que le produjo un traumatismo craneoencef\u00e1lico grave, por lo que fue trasladado al Hospital. Un mes despu\u00e9s, la polic\u00eda detuvo a 5 personas supuestamente implicadas en el suceso, tres de estas menores de edad.\r\n\r\n&nbsp;\r\n\r\n<\/div>","category":"Racismo y xenofobia","catSlug":"racismoxenofobia","date":"02\/28\/2009","city":"Lepe","province":"Huelva"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-7.2036702,37.2514774]}},{"properties":{"id":732,"title":"Hamid Ouhladi","description":"El cadaver de este joven de origen marroqu\u00ed de 26 a\u00f1os de edad lo encontraron unos cazadores en un campo de cultivo. Muri\u00f3 degollado y tenia la cabeza destrozada por el impacto de una piedra. Presunto crimen xen\u00f3fobo.\r\n\r\n&nbsp;\r\n\r\n&nbsp;\r\n\r\n&nbsp;","category":"Racismo y xenofobia","catSlug":"racismoxenofobia","date":"01\/07\/2005","city":"Granyanella","province":"Lleida"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.1798114,41.6538104]}},{"properties":{"id":745,"title":"Giovanni Musat","description":"A Giovanni Musat, ferrallista y natural de Suati Alonita (Rumania), de 33 a\u00f1os, lo mataron de una patada en la cabeza que le produjo un co\u00e1gulo en el cerebro, seg\u00fan el informe de la autopsia. Instant\u00e1neo. Su nuca golpe\u00f3 contra los adoquines de piedra de la plaza de La Cabrera. Un hombre de unos 25 a\u00f1os y camiseta ce\u00f1ida negra fue quien lanz\u00f3 como un p\u00e9ndulo la bota contra su cr\u00e1neo. Gigi, como llamaban a Musat, estaba bebiendo unas latas de cerveza en los soportales del ayuntamiento junto a un amigo. Cinco personas salieron del pub Vinchenzzo con vasos de pl\u00e1stico en la mano. Se dijeron cosas. Giovani, que trabaj\u00f3 en Bucarest como guardaespaldas, les espant\u00f3 con su habitual \"\u00a1Venga!\" y uno de ellos le lanz\u00f3 un pu\u00f1etazo que lo derrib\u00f3. Una vez en el suelo y, seg\u00fan algunos testigos, al grito de \"\u00a1Te vamos a matar, rumano de mierda!\", le empezaron a patear. Despu\u00e9s se marcharon.","category":"Racismo y xenofobia","catSlug":"racismoxenofobia","date":"09\/11\/2009","city":"La Cabrera ","province":"Madrid"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-3.6147254,40.8651645]}},{"properties":{"id":764,"title":"Pere Artur Forn\u00e9s Vergara","description":"La v\u00edctima se encontraba en un bar de Benidorm viendo el partido de final de la Copa del Rey entre el F.C. Barcelona y el Real Madrid, cuando tras gritar \"Visca el Bar\u00e7a!\", el agresor \"de forma sorpresiva y sin previo aviso\", seg\u00fan la propia polic\u00eda, se lanz\u00f3 sobre el joven pedreguero con un pu\u00f1al de 26 cent\u00edmetros de hoja que hasta entonces hab\u00eda llevado escondido. Le apu\u00f1al\u00f3 en el costado izquierdo y le da\u00f1\u00f3 \u00f3rganos vitales. \"Me han reventado\" fue lo \u00fanico que Pere Artur pudo decirle a su amigo antes de fallecer. La Polic\u00eda Nacional detuvo al presunto homicida 12 horas despu\u00e9s del crimen.\r\n\r\n<iframe src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/DE-q_PILThw\" width=\"420\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe>\r\n\r\n<iframe src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/YY7OyCK-uBg\" width=\"560\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe>\r\n\r\n&nbsp;\r\n\r\n&nbsp;\r\n\r\n&nbsp;","category":"Intolerancia criminal, Violencia ultra f\u00fatbol","catSlug":"intolerancia-criminal, futbol","date":"04\/22\/2011","city":"Benidorm","province":"Alicante"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.1335475,38.539731]}},{"properties":{"id":771,"title":"Carlos Javier Palomino","description":"Menor de 16 a\u00f1os asesinado por un militar de ideologia neonazi. Muri\u00f3 de una pu\u00f1alada en el coraz\u00f3n y al menos otros siete j\u00f3venes tambi\u00e9n resultaron heridos, uno de ellos de gravedad fruto de otra pu\u00f1alada. El asesino iba a una manifestaci\u00f3n de las juventudes del partido neonazi Democracia Nacional cuando se top\u00f3 con un grupo de antifascistas que se dirig\u00edan a una convocatoria para intentar evitar la marcha de extrema derecha.\r\n\r\n&nbsp;\r\n\r\n<iframe src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/qTkWwfZfIwM\" width=\"420\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe>\r\n\r\n<iframe src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/jjEsmkbCD-0\" width=\"420\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe>\r\n\r\n<iframe src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/2cjgkZQsNEc\" width=\"420\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe>\r\n\r\n<iframe src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/xr9GOU2Lb5M\" width=\"420\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe>","category":"Odio ideol\u00f3gico","catSlug":"odioideologico","date":"11\/11\/2007","city":"Madrid","province":"Madrid"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-3.6973082,40.3911547]}},{"properties":{"id":790,"title":"Fabi\u00e1n Dar\u00edo Cueva Valarezo","description":"Una investigaci\u00f3n policial aclara el presunto homicidio de un joven negro ecuatoriano, de 20 a\u00f1os a manos de otro de 19 en Vallecas.\u00a0El informe forense se\u00f1alaba \u201cuna contusi\u00f3n occipital con sangrado\u201d. Fue detenido un joven de 1,90 de estatura y 19 a\u00f1os, el vecino del portal de enfrente, el que \u201cle llamaba negro de mierda\u201d -recuerdan amigos de Fabi\u00e1n\u2014, que \u201cun d\u00eda le apunt\u00f3 con un puntero l\u00e1ser desde la ventana y le inst\u00f3 a subir a su casa\u201d-seg\u00fan declaraciones de testigos\u2014, con el que \u201cen una ocasi\u00f3n Fabi\u00e1n se enfrent\u00f3 al agresor para defender el nombre de su madre\u201d. La polic\u00eda afirma que los vecinos lo sab\u00edan pero callaron.\r\n\r\n&nbsp;","category":"Racismo y xenofobia","catSlug":"racismoxenofobia","date":"11\/16\/2014","city":"Madrid","province":"Madrid"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-3.6468295,40.3818313]}},{"properties":{"id":793,"title":"Miguel M.F.","description":"Persona sin hogar de 46 a\u00f1os falleci\u00f3 v\u00edctima de haber sido quemado por tres j\u00f3venes de 25, 24 y 21 a\u00f1os que lo humillaban quem\u00e1ndole la barba y lo grababan en video para su difusi\u00f3n. La v\u00edctima hab\u00eda accedido ya en otras ocasiones anteriores al \u00abjuego\u00bb que le propon\u00edan los j\u00f3venes, una peligrosa \u00abdiversi\u00f3n\u00bb que est\u00e1 muy extendida en internet y que consiste en difundir escenas de personas sin hogar quem\u00e1ndose la barba a cambio de dinero. En esta ocasi\u00f3n, los presuntos autores le pagaron diez euros y lo metieron en un contenedor para proceder a la quema. Pero las llamas se extendieron por todo su cuerpo y no pudo salir de all\u00ed.\r\n\r\nLa juez de Primera Instancia e Instrucci\u00f3n n\u00famero 3 de Dos Hermanas dej\u00f3 en libertad por un delito de lesiones dolosas a los dos detenidos tras la muerte de esta persona, pues entendi\u00f3 que no hubo \u00abnexo causal\u00bb entre estos supuestos hechos y la causa final del fallecimiento, que no fueron las quemaduras sino las diversas enfermedades que padec\u00eda, entre ellas s\u00edfilis, neumon\u00eda o VIH.\r\n\r\nLa pareja de la v\u00edctima, sin embargo, declar\u00f3 ante la polic\u00eda que Miguel le explic\u00f3 antes de morir que unos chicos le hab\u00edan rociado con l\u00edquido inflamable y le hab\u00edan prendido fuego. A juicio de la juez, la declaraci\u00f3n de la pareja de la v\u00edctima \u00abno se corresponde con las conclusiones del informe forense y de autopsia, en el que se rese\u00f1a, no ya la afecci\u00f3n de una escasa superficie corporal, tan s\u00f3lo un seis por ciento, am\u00e9n de su m\u00ednima entidad, sino la ausencia de signos de inhalaci\u00f3n de humos, extremos que no casan con la din\u00e1mica de los hechos\u00bb ofrecida por la testigo.","category":"Aporofobia","catSlug":"aporofobia","date":"05\/13\/2014","city":"Dos Hermanas","province":"Sevilla"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-5.9054781,37.2680281]}},{"properties":{"id":809,"title":"J.R.S. Persona sin hogar","description":"<div class=\"p\">La polic\u00eda hall\u00f3 el cad\u00e1ver de un hombre, J.R.S. de 51 a\u00f1os y de origen portugu\u00e9s, en el interior de una finca situada a la altura del n\u00famero 34 del Paseo de Sancha. Seg\u00fan fuentes cercanas al caso, el finado se hab\u00eda instalado como okupa en la vivienda, que se encontraba en estado de abandono.<\/div>\r\n<div class=\"p\"><\/div>\r\n<div class=\"p\">La polic\u00eda descubri\u00f3 el cuerpo sin vida del hombre a ra\u00edz de una llamada recibida en la sala del 091 de la Comisar\u00eda Provincial. Agentes de la Polic\u00eda Nacional se desplazaron al lugar y hallaron el cad\u00e1ver del hombre en el interior de un patio de la finca. La autopsia revel\u00f3 que fue v\u00edctima de una agresi\u00f3n: presentaba fractura de cr\u00e1neo y m\u00faltiples traumatismos por todo el cuerpo que confirman la hip\u00f3tesis del homicidio.<\/div>\r\n<div class=\"p\"><\/div>\r\n<div class=\"p\">Entre finales de 2009 y principios de 2010, dos personas sin hogar fueron encontradas muertas con signos de violencia en M\u00e1laga, y se detectaron varias agresiones a este colectivo. La polic\u00eda alert\u00f3 a las personas que duermen en la calle que no pasen solas las noches y que se reunan en grupo para pernoctar.<\/div>\r\n&nbsp;","category":"Aporofobia","catSlug":"aporofobia","date":"11\/23\/2009","city":"M\u00e1laga","province":"Malaga"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-4.4035143,36.7217559]}},{"properties":{"id":816,"title":"Persona sin hogar","description":"La polic\u00eda encontr\u00f3 el cuerpo sin vida de una persona sin hogar con una herida incisa en la cabeza. Los agentes encontraron en los alrededores un hacha que podr\u00eda ser el arma homicida. Es la segunda persona sin hogar que aparece muerta con signos de violencia en la zona. Pocas semanas antes, un hombre de origen portugu\u00e9s apareci\u00f3 muerto en la casa abandonada donde pernoctaba con m\u00faltiples se\u00f1ales de haber recibido una brutal agresi\u00f3n.\r\n\r\nSemanas despu\u00e9s, otra persona sin hogar ser\u00eda v\u00edctima de una agresi\u00f3n similar en Fuengirola. En este caso, la v\u00edctima sobrevivi\u00f3 a pesar de haber recibido un hachazo en la cabeza.","category":"Aporofobia","catSlug":"aporofobia","date":"12\/10\/2009","city":"Fuengirola","province":"Malaga"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-4.6243579,36.542902]}},{"properties":{"id":831,"title":"F.R.L. Persona sin hogar","description":"Persona sin hogar muri\u00f3 en el Hospital Virgen de la Macarena en Sevilla de las heridas en el cuello causadas por un corte profundo. Ten\u00eda 74 a\u00f1os y hab\u00eda sido trasladado desde Guillena (Sevilla), donde fue encontrado en un parque a\u00fan con vida. Una patrulla de la Guardia Civil localiz\u00f3 en torno a las 13:00 horas a F.R.L., que yac\u00eda semi inconsciente en la zona conocida como Pabell\u00f3n de la Vega, en Guillena (Sevilla). Es la tercera muerte violenta de personas sin hogar en poco m\u00e1s de un mes en Andaluc\u00eda. Existe temor entre este colectivo, ya que no es la primera vez que son objeto de agresiones.","category":"Aporofobia","catSlug":"aporofobia","date":"01\/06\/2010","city":"Guillena","province":"Sevilla"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-6.054458,37.5434973]}},{"properties":{"id":841,"title":"George Miluta","description":"Hombre de 58 a\u00f1os y de origen rumano, electricista en paro que en la actualidad se ganaba la vida buscando chatarra entre la basura y cualquier cosa que pudiera vender para poder comer. Su car\u00e1cter alegre y tranquilo, seg\u00fan destacan de \u00e9l sus amigos y familiares, contrasta con la forma en la que encontr\u00f3 la muerte la pasada madrugada, brutalmente golpeado junto a unos contenedores en una calle del barrio del Cabanyal de Valencia. Su presunto agresor huy\u00f3 del lugar antes de la llegada de la polic\u00eda.\r\n\r\nUna pareja que se dirig\u00eda a su domicilio encontr\u00f3 el cuerpo de la v\u00edctima, junto a dos contenedores, en medio de un charco de sangre. Bajaron del coche para ayudar a la v\u00edctima porque cre\u00edan que hab\u00eda sufrido una ca\u00edda accidental, pero vieron c\u00f3mo un individuo de unos 30 a\u00f1os y tez morena, que vest\u00eda ropa deportiva de color claro, corr\u00eda hacia ellos. \u00abNos asustamos y nos fuimos\u00bb, explic\u00f3 el joven, que posteriormente se enter\u00f3 del violento crimen.\r\n\r\nLa v\u00edctima conviv\u00eda con varios compatriotas en una planta baja en la calle de la Conserva. La v\u00edctima hab\u00eda reunido unos pocos euros para volver a su pa\u00eds, seg\u00fan un familiar. Sal\u00eda todas las noches con su carrito y sol\u00eda comprar una cerveza de litro en un supermercado cercano para compartirla con sus amigos. \u00abMiluta no se met\u00eda con nadie. No entendemos qu\u00e9 ha pasado\u00bb, afirm\u00f3 el pariente.","category":"Aporofobia, Racismo y xenofobia","catSlug":"aporofobia, racismoxenofobia","date":"04\/05\/2013","city":"Val\u00e8ncia","province":"Valencia"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.3339704,39.4657191]}},{"properties":{"id":851,"title":"M.M.C. Persona sin hogar","description":"<div>\r\n\r\nLos acusados, \"actuando de com\u00fan acuerdo\", se dirigieron a bordo de un ciclomotor al Camino del Zarate, y en concreto a una caseta de bombeo de agua donde \"sab\u00edan\" que pernoctaba en solitario el fallecido. Ambos imputados ya hab\u00edan acudido al referido lugar en otras ocasiones \"con el prop\u00f3sito de mofarse y reirse\" de la v\u00edctima, tambi\u00e9n conocida en la localidad como 'El chatarrero' y que se encontraba desde hac\u00eda a\u00f1os en situaci\u00f3n de exclusi\u00f3n social, sin profesi\u00f3n ni domicilio conocidos, a\u00f1ade el fiscal. As\u00ed, y sobre las 3,30 horas, los acusados sorprendieron al fallecido en el interior de la caseta y, \"alimentados por el desprecio que esta persona sin hogar les generaba y con la intenci\u00f3n de ocasionar su muerte o aceptando la misma como probable consecuencia de su acci\u00f3n conjunta\", iniciaron \"el deliberado ataque\". De este modo, y mientras uno de los acusados alumbraba con una linterna y ejerc\u00eda funciones de vigilancia, el otro imputado \"la emprendi\u00f3 a pedradas y golpes de palo\" con la v\u00edctima, \"no obstante ser conscientes y valorar la situaci\u00f3n de desventaja, no s\u00f3lo num\u00e9rica, sino de desproporci\u00f3n de fuerzas, dado el deterioro f\u00edsico y psicol\u00f3gico que la v\u00edctima por su modo de vida padec\u00eda\".\r\n\r\n'Pese a las s\u00faplicas\" de la v\u00edctima, que les gritaba 'iros de aqu\u00ed, que me vais a reventar la cabeza', y pese \"a las consecuencias letales que de sus actos se pod\u00edan derivar\", los procesados no cesaron en la agresi\u00f3n, llegando uno de ellos a propinar al indigente un fuerte golpe con una piedra en la cavidad abdominal, que horas m\u00e1s tarde le provocar\u00eda la muerte.\r\n\r\n<\/div>","category":"Aporofobia","catSlug":"aporofobia","date":"06\/17\/2013","city":"Utrera","province":"Sevilla"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-5.7922133,37.1858492]}},{"properties":{"id":870,"title":"Lyssa","description":"Transexual de 41 a\u00f1os de origen brasile\u00f1o aparece muerta con fuertes hematomas en cabeza y cuello. Dos turistas franceses de 32 y 21 a\u00f1os han sido detenidos como fruto de la investigaci\u00f3n de esta muerte. Se maneja la hip\u00f3tesis de que la mujer transexual acudiera en compa\u00f1\u00eda de los sospechosos al piso donde viv\u00edan para mantener relaciones sexuales, y tras descubrir que era transexual fuese atacada brutalmente hasta darle muerte, para luego abandonarla en el ascensor del edificio.","category":"Transfobia","catSlug":"transfobia","date":"07\/20\/2015","city":"Alicante","province":"Alicante"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.4556856,38.3658805]}},{"properties":{"id":881,"title":"Francisco Javier Romero Taboada","description":"Un hombre de 43 a\u00f1os de edad, seguidor del Deportivo, muri\u00f3 como consecuencia de los golpes recibidos en una pelea entre aficionados radicales del Atl\u00e9tico y del equipo gallego, entre miembros del Frente Atl\u00e9tico (neonazis) y los Riazor Blues (de ideolog\u00edas de izquierda),\u00a0 en el entorno de Madrid R\u00edo, cerca del estadio Vicente Calder\u00f3n. \"Los Riazor Blues estaban desayunando en un bar y fueron sorprendidos pasadas las ocho y media de la ma\u00f1ana por sus rivales \", que cargaron sobre los coru\u00f1eses gritando '\u00a1Atl\u00e9tico fans? Hooligans!', que es el grito de guerra del Frente Atl\u00e9tico\" , seg\u00fan TVE.\r\n\r\nEl Ministerio del Interior, que s\u00ed reconoci\u00f3 que no exist\u00edan pruebas de la concertaci\u00f3n de una pelea, nunca aclar\u00f3 sin embargo fehacientemente c\u00f3mo se iniciaron los incidentes que resultaron en un tr\u00e1gico final, a pesar de que diversos testigos presenciales apuntaron a una agresi\u00f3n unilateral del Frente Atl\u00e9tico a los Riazor Blues cuando desayunaban. Estos dos grupos son ideol\u00f3gicamente opuestos: Frente Atl\u00e9tico ultraderechista y Riazor Blues izquierdista.\r\n\r\nLa v\u00edctima, despu\u00e9s de apaleada, fue lanzada por sus agresores al r\u00edo Manzanares donde permaneci\u00f3 durante cerca de 20 minutos hasta que fue recuperado por bomberos y buzos de los servicios de emergencia.\r\n\r\n<iframe src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/A8B4_S_RRv8\" width=\"560\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe>\r\n\r\n<iframe src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/k_y0RSsTk0Y\" width=\"420\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe>\r\n\r\n<iframe src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/GxX-rwR84hQ\" width=\"560\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe>\r\n\r\n<iframe src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/tk7E2NnrK9U\" width=\"560\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe>\r\n\r\n<iframe src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/GkBR--2pfgg\" width=\"560\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe>","category":"Odio ideol\u00f3gico, Violencia ultra f\u00fatbol","catSlug":"odioideologico, futbol","date":"11\/30\/2014","city":"Madrid","province":"Madrid"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-3.7057798,40.3950898]}},{"properties":{"id":1052,"title":"Juan Jos\u00e9 Rescalvo Zafra (Sonia)","description":"Seis cabezas rapadas neonazis, entre los cuales hab\u00eda tres j\u00f3venes de 16 a\u00f1os, entraron en el Parque de la Ciutadella de Barcelona y se dirigieron a la glorieta de los M\u00fasicos. All\u00ed encontraron durmiendo a Juan Jos\u00e9 Rescalvo \"Sonia\" y a su compa\u00f1era Doris Romero, a las que patearon con sus botas con puntera de hierro tras identificarlas como transexuales. Sonia muri\u00f3 mientras que Doris qued\u00f3 herida de gravedad. Antes de abandonar el parque, los neonazis agredieron a tres personas sin hogar, dos de ellas consiguieron escapar y una perdi\u00f3 la vista de un ojo debido a la paliza que le propinaron.\r\n\r\n&nbsp;\r\n\r\n&nbsp;\r\n\r\n&nbsp;","category":"Transfobia","catSlug":"transfobia","date":"10\/06\/1991","city":"Barcelona","province":"Barcelona"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.1858865,41.389018]}},{"properties":{"id":1064,"title":"Mourad al-Abidine","description":"Un guardia civil retirado mat\u00f3 por la espalda y de cuatro disparos a este ciudadano de origen marroqu\u00ed de 19 a\u00f1os. A las cuatro de la madrugada el joven sali\u00f3 de un bar junto a su compa\u00f1era y un amigo. En su trayecto, se qued\u00f3 rezagado y se top\u00f3 con el ex-agente, que le dispar\u00f3 en cuatro ocasiones sin motivo o provocaci\u00f3n aparente, realizando comentarios despectivos hacia los \"moros\". El asesinato motiv\u00f3 varias protestas en Madrid en contra el racismo.\r\n\r\n&nbsp;\r\n\r\n&nbsp;","category":"Racismo y xenofobia","catSlug":"racismoxenofobia","date":"06\/20\/1997","city":"Madrid","province":"Madrid"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-3.6979361,40.4215457]}},{"properties":{"id":1069,"title":"Alberto Javier Morales","description":"Despu\u00e9s de terminar su jornada laboral en un bar de la zona, dos j\u00f3venes regresaban a casa cuando, al pasar por delante de un bar, vieron a otros dos j\u00f3venes pateando unas bolsas de basura. Tras recriminarles su conducta, los dos j\u00f3venes agresores les persiguieron hasta que los alcanzaron por la espalda y les atacaron con cascos de moto. El primero de los dos chicos agredidos cay\u00f3 al suelo inconsciente, mientras que el segundo recibi\u00f3 una brutal paliza que acab\u00f3 con su vida.","category":"Intolerancia criminal","catSlug":"intolerancia-criminal","date":"07\/07\/1999","city":"Madrid","province":"Madrid"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-3.6992334,40.4247008]}},{"properties":{"id":1081,"title":"Omar Amhandi","description":"Despu\u00e9s de permanecer cinco d\u00edas en coma, este ciudadano de origen marroqu\u00ed fallece a consecuencia de la paliza propinada por dos j\u00f3venes de 18 a\u00f1os. Los hechos sucedieron de madrugada, cuando un grupo de marroqu\u00edes coincidi\u00f3 con los dos agresores y se produjo una discusi\u00f3n verbal. Los dos j\u00f3venes abandonaron el lugar y regresaron al cabo de unos minutos provistos con un bate de b\u00e9isbol y un palo de madera con el que golpearon a la v\u00edctima hasta dejarla malherida.","category":"Racismo y xenofobia","catSlug":"racismoxenofobia","date":"07\/11\/2000","city":"Sant Andreu de la Barca","province":"Barcelona"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.9723769,41.4468495]}},{"properties":{"id":1088,"title":"V. A. V. C. ciudadano de origen ecuatoriano","description":"Un ciudadano ecuatoriano de 45 a\u00f1os que fue hallado degollado en el domicilio en el que trabajaba cuidando a un anciano. La v\u00edctima muri\u00f3 despu\u00e9s de haber recibido varias pu\u00f1aladas en diversas partes del cuerpo y cortes mortales en el cuello. En la pared de la habitaci\u00f3n en la que se encontr\u00f3 el cad\u00e1ver estaba escrita, presumiblemente con sangre de la v\u00edctima, la frase \"Hitler ten\u00eda raz\u00f3n\".","category":"Racismo y xenofobia","catSlug":"racismoxenofobia","date":"03\/14\/2000","city":"Montgat","province":"Barcelona"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.2700731,41.4716669]}},{"properties":{"id":1093,"title":"Antonio Micol Ortiz","description":"Tres j\u00f3venes se dirigieron al lugar en que sab\u00edan que dorm\u00eda esta persona sin hogar y \"movidos por el desprecio que les generaba\", seg\u00fan la propia sentencia, comenzaron a golpearle. Le sorprendieron dormido y arremetieron contra \u00e9l con una barra met\u00e1lica y una cadena antirrobo. La v\u00edctima trat\u00f3 de levantarse pero los ultras siguieron golpe\u00e1ndole en la cabeza y le pisotearon el rostro. El hombre falleci\u00f3 minutos despu\u00e9s por una hemorragia masiva.","category":"Aporofobia","catSlug":"aporofobia","date":"08\/28\/2002","city":"Madrid","province":"Madrid"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-3.7018861,40.4002773]}},{"properties":{"id":1102,"title":"Roger Albert Giner","description":"Fue apu\u00f1alado en el cuello con un cuchillo desollador, lo que le provoc\u00f3 la muerte cuatro meses despu\u00e9s. El joven iba con un grupo de amigos de est\u00e9tica punk cuando se cruzaron con un grupo de skins ataviados con simbolog\u00eda neonazi. Los ultras les empezaron a insultar con frases como \"basura, guarros, vamos a limpiar la calle\" instantes antes de que la v\u00edctima recibiera una pu\u00f1alada sin posibilidad de defenderse.","category":"Odio ideol\u00f3gico","catSlug":"odioideologico","date":"08\/15\/2004","city":"Barcelona","province":"Barcelona"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.1505362,41.40263]}},{"properties":{"id":1114,"title":"Josep Maria Isanta Caselles","description":"Un grupo de quince personas se desplazaron a una zona donde se celebraba un concierto organizado por colectivos independentistas y libertarios. Una vez en el lugar, empezaron a agredir diversas personas que disfrutaban de las fiestas de la Patum de Berga, causando heridas de diversa consideraci\u00f3n a una docena de j\u00f3venes. Posteriormente, arremetieron contra el hermano de la v\u00edctima mortal, por lo que \u00e9ste acudi\u00f3 en su defensa, momento en que fue rodeado por el grupo agresor, que le propin\u00f3 golpes, pu\u00f1etazos y patadas, as\u00ed como tres pu\u00f1aladas que acabaron con su vida. Seg\u00fan la sentencia, el grupo agredi\u00f3 a Isanta para que cayera al suelo y luego sus integrantes formaron dos c\u00edrculos sobre el joven, de forma que, mientras unos proced\u00edan a golpearle y acuchillarle, otros dificultaban que fuera auxiliado por terceros, sin posibilidad de que se pudiera defender.","category":"Intolerancia criminal","catSlug":"intolerancia-criminal","date":"05\/28\/2005","city":"Berga","province":"Barcelona"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[1.8497644,42.103775]}},{"properties":{"id":1121,"title":"Carlos Gustavo Bueno","description":"Los testigos se\u00f1alaron que se trat\u00f3 de una agresi\u00f3n racista porque los autores de la paliza gritaron diversas veces \"sudaca de mierda\". Estas personas explicaron que el hecho que motiv\u00f3 la agresi\u00f3n de tres individuos contra el ciudadano ecuatoriano fue que este orin\u00f3 en un parque donde hab\u00eda ni\u00f1os. Los mismos testigos relataron c\u00f3mo la v\u00edctima recibi\u00f3 muchos golpes durante la paliza y que, cuando ya estaba inconsciente en el suelo, los agresores le remataron d\u00e1ndole una patada en la cabeza. Gravemente herido, fue trasladado de urgencia a un hospital, donde muri\u00f3 varias horas despu\u00e9s. El informe forense estableci\u00f3 que la v\u00edctima falleci\u00f3 de un aneurisma y no por los golpes recibidos.","category":"Racismo y xenofobia","catSlug":"racismoxenofobia","date":"09\/12\/2010","city":"Cornell\u00e0 de Llobregat","province":"Barcelona"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.0812673,41.3632331]}},{"properties":{"id":1127,"title":"Francisco Quezada Ram\u00edrez","description":"Durante una discusi\u00f3n, un joven golpe\u00f3 a la v\u00edctima en la cara con el casco, impacto que le caus\u00f3 un traumatismo craneoencef\u00e1lico y finalmente la muerte despu\u00e9s de cuatro d\u00edas en coma. La v\u00edctima encontraba con sus dos hermanos enfrente de una tienda de frutos secos tomando unos refrescos, seg\u00fan explic\u00f3 ayer el hermano de la v\u00edctima. Seg\u00fan su relato cuatro j\u00f3venes montados en dos motocicletas se subieron a la acera y empezaron a dar vueltas y a hacer ruido con el acelerador de los veh\u00edculos. Despu\u00e9s de recriminarles su actitud, uno de los j\u00f3venes que iba de acompa\u00f1ante en una de las motos estamp\u00f3 un casco de moto en la cara de Francisco antes de huir. Los familiares del inmigrante culparon entonces de la agresi\u00f3n a un grupo de j\u00f3venes espa\u00f1oles \"que insultan y tiran cosas a los latinoamericanos del barrio\". \"En Las Musas les conoce todo el mundo porque son muy violentos. Hay un chino due\u00f1o de una tienda de frutos secos al que tienen atemorizado\", a\u00f1ad\u00edan.","category":"Racismo y xenofobia","catSlug":"racismoxenofobia","date":"07\/09\/2003","city":"Madrid","province":"Madrid"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-3.611168,40.4299648]}},{"properties":{"id":1132,"title":"Rafael Rinc\u00f3n Rodr\u00edguez","description":"La agresi\u00f3n se produjo a unos cien metros de las puertas de las discotecas Chasis y Eql\u00f2gic, de donde proced\u00edan las v\u00edctimas y los agresores, respectivamente, despu\u00e9s del cierre de los locales. La pelea se inici\u00f3 cuando el grupo del fallecido, procedente de Sant Feliu de Llobregat, hizo un comentario despectivo sobre Hospitalet de Llobregat, de donde proced\u00eda el grupo agresor, formado por cuatro j\u00f3venes y dos chicas de edades comprendidas entre los 25 y 30 a\u00f1os. Patadas y pu\u00f1etazos precedieron a los navajazos en el t\u00f3rax y abdomen que provocaron la muerte de un joven y una herida leve en el brazo izquierdo a otro. La fuerte hemorragia le provoc\u00f3 a la v\u00edctima un paro cardiorrespiratorio que pudo remontar con ayuda de los m\u00e9dicos. Sin embargo, falleci\u00f3 tras ser intervenido en situaci\u00f3n cr\u00edtica. La discoteca Chasis afirm\u00f3 que los agresores ten\u00edan vetada la entrada a este local desde hace meses porque ya eran conocidos como individuos problem\u00e1ticos y hab\u00edan provocado incidentes anteriormente. Seg\u00fan testigos presenciales, los agresores iban rapados y uno de ellos vest\u00eda una camiseta del grupo ultra Boixos Nois.","category":"Intolerancia criminal","catSlug":"intolerancia-criminal","date":"02\/17\/1996","city":"Matar\u00f3","province":"Barcelona"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.4398031,41.5329106]}},{"properties":{"id":1139,"title":"Jos\u00e9 Herrer\u00eda Mingri\u00f1\u00e1n","description":"Jos\u00e9, vigilante de seguridad de la discoteca Nau B-3 de Molins de Rei muri\u00f3 como consecuencia de las graves lesiones derivadas de las patadas que recibi\u00f3 en la cabeza: hemorragia cerebral, salida de masa encef\u00e1lica y hundimiento de la b\u00f3veda craneal. El suceso ocurri\u00f3 en un conocido punto de encuentro de cabezas rapadas. La polic\u00eda present\u00f3 a los acusados como skinheads. Sin embargo, ni la fiscal ni los abogados relacionaron a los tres j\u00f3venes con los cabezas rapadas.","category":"Intolerancia criminal","catSlug":"intolerancia-criminal","date":"10\/23\/1993","city":"Molins de Rei","province":"Barcelona"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.023785,41.402529]}},{"properties":{"id":1146,"title":"Miguel Garc\u00eda","description":"Electricista en paro de 63 a\u00f1os de edad y natural de Paterna (Val\u00e8ncia), muri\u00f3 calcinado en un parque en pleno centro de Valencia. Una vecina se asom\u00f3 a su ventana alarmada por los gritos de auxilio de la v\u00edctima, que d\u00edas antes ya hab\u00eda denunciado que le hab\u00edan intentado quemar. Varios compa\u00f1eros y compa\u00f1eras del fallecido, recordaron que a Miguel le ha hab\u00edan intentado quemar dos veces. \"Una vez le prendi\u00f3 la ropa\", asegur\u00f3 uno de ellos. Miguel falleci\u00f3 minutos despu\u00e9s de ser tapada con una manta por la polic\u00eda para apagar las llamas.\r\n\r\n<object id=\"flashObj\" width=\"640\" height=\"360\" classid=\"clsid:D27CDB6E-AE6D-11cf-96B8-444553540000\" codebase=\"http:\/\/download.macromedia.com\/pub\/shockwave\/cabs\/flash\/swflash.cab#version=9,0,47,0\"><param name=\"movie\" value=\"http:\/\/c.brightcove.com\/services\/viewer\/federated_f9?isVid=1&amp;isUI=1\" \/><param name=\"bgcolor\" value=\"#FFFFFF\" \/><param name=\"flashVars\" value=\"web=externos&amp;videoId=1460449830001&amp;playerID=308992236001&amp;playerKey=AQ%2E%2E,AAAAFDJ-UQk%2E,KupD199djw-xYR35536jwpBkXnPJoc_9&amp;domain=embed&amp;dynamicStreaming=true\" \/><param name=\"base\" value=\"http:\/\/admin.brightcove.com\" \/><param name=\"wmode\" value=\"transparent\" \/><param name=\"seamlesstabbing\" value=\"false\" \/><param name=\"allowFullScreen\" value=\"true\" \/><param name=\"swLiveConnect\" value=\"true\" \/><param name=\"allowScriptAccess\" value=\"always\" \/><embed src=\"http:\/\/c.brightcove.com\/services\/viewer\/federated_f9?isVid=1&amp;isUI=1\" wmode=\"transparent\" bgcolor=\"#FFFFFF\" flashvars=\"web=externos&amp;videoId=1460449830001&amp;playerID=308992236001&amp;playerKey=AQ%2E%2E,AAAAFDJ-UQk%2E,KupD199djw-xYR35536jwpBkXnPJoc_9&amp;domain=embed&amp;dynamicStreaming=true\" base=\"http:\/\/admin.brightcove.com\" name=\"flashObj\" width=\"640\" height=\"360\" seamlesstabbing=\"false\" type=\"application\/x-shockwave-flash\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\" allowscriptaccess=\"always\" swliveconnect=\"true\" pluginspage=\"http:\/\/www.macromedia.com\/shockwave\/download\/index.cgi?P1_Prod_Version=ShockwaveFlash\" \/><\/object>","category":"Aporofobia","catSlug":"aporofobia","date":"02\/19\/2012","city":"Val\u00e8ncia","province":"Valencia"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-0.3826297,39.4739659]}},{"properties":{"id":1162,"title":"Ibrahima Dieye","description":"Uno de los condenados se acerc\u00f3 a un grupo de senegaleses que jugaban al f\u00fatbol para recriminarles que jugasen en la v\u00eda p\u00fablica y les insult\u00f3: \"Hijos de puta, negro de mierda, iros a vuestro pa\u00eds\". Como se negaron a dejar de jugar este hombre llam\u00f3 a dos hijos suyos que acudieron al lugar con un bast\u00f3n y un cuchillo. Comenzaron una pelea y m\u00e1s tarde lleg\u00f3 otro hermano, al que su padre incit\u00f3 a acabar con la vida de los senegaleses dici\u00e9ndole \"estos negros que me han faltado al respeto, hay que matarlos a todos\". Acto seguido, el tercero de los hijos fue a por una pistola, hizo un disparo al aire y luego otro a la v\u00edctima que acab\u00f3 con su vida. Aunque este fue el relato de este crimen con indicios racistas que hizo el fiscal, finalmente el jurado no consider\u00f3 provado que los acusados perpetraran el crimen por motivos racistas.","category":"Racismo y xenofobia","catSlug":"racismoxenofobia","date":"01\/03\/2012","city":"Barcelona","province":"Barcelona"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.213176,41.4177867]}},{"properties":{"id":1173,"title":"Rogelio Jes\u00fas P\u00e9rez Marcelino","description":"V\u00edctima de un homicidio presuntamente hom\u00f3fobo en su propia vivienda. Despu\u00e9s de tomar unas copas con un amigo, le invit\u00f3 a casa y seg\u00fan el asesino, la v\u00edctima quer\u00eda mantener relaciones sexuales con \u00e9l, motivo por el cu\u00e1l le dej\u00f3 inconsciente de un botellazo en la cabeza, para posteriormente acuchillarle en el cuello y acabar con su vida. Seg\u00fan la Fiscal\u00eda y la acusaci\u00f3n particular, la agresi\u00f3n fue producto de una discusi\u00f3n relacionada con el consumo de estupefacientes.","category":"Homofobia","catSlug":"homofobia","date":"03\/13\/2012","city":"Granadilla de Abona","province":"Santa Cruz de Tenerife"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-16.8031073,28.3019881]}},{"properties":{"id":1258,"title":"Wilson Pacheco","description":"La v\u00edctima y sus acompa\u00f1antes, todos de origen ecuatorianos, intentaron entrar en el local 'Caipirinha' pero los porteros les impidieron el paso porque, seg\u00fan la sentencia, iban muy bebidos y llevaban zapatillas deportivas. A partir de ah\u00ed, se origin\u00f3 una discusi\u00f3n y una persecuci\u00f3n por el puente del Maremagnum hasta que dos de los condenados le alcanzaron y le propinaron una paliza. Acto seguido, el tercer condenado cogi\u00f3 a la v\u00edctima y lo arroj\u00f3 al agua, siendo encontrado su cuerpo hacia las once de la ma\u00f1ana del d\u00eda siguiente. La sentencia destaca que debido a la paliza la v\u00edctima ten\u00eda \"debilitada notablemente sus fuerzas y su capacidad y aguante f\u00edsico\", adem\u00e1s de una fractura nasal y otras contusiones. Muri\u00f3 ahogado.","category":"Racismo y xenofobia","catSlug":"racismoxenofobia","date":"01\/27\/2002","city":"Bercelona","province":"Barcelona"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.18078,41.37517]}},{"properties":{"id":1267,"title":"\u00c1ngel Berrueta","description":"Los hechos ocurrieron dos d\u00edas despu\u00e9s de los atentandos del 11 de marzo en Madrid. Una mujer acudi\u00f3 a la panader\u00eda que regentaba la v\u00edctima para colocar un cartel con la leyenda \"ETA NO\". El comerciante, que hab\u00eda puesto un cresp\u00f3n negro en se\u00f1al de duelo, se neg\u00f3 a colocar el cartel y mantuvo una discusi\u00f3n con la mujer, que le dijo al panadero \"t\u00fa eres un asesino, t\u00fa eres un etarra\". Tras terminar el episodio la mujer subi\u00f3 a su casa a contar lo sucedido a su marido y a su hijo. El hijo de 18 a\u00f1os y el padre, agente de la Polic\u00eda Nacional, bajaron a la panader\u00eda con un cuchillo y el arma reglamentaria. El hijo le asest\u00f3 una cuchillada mortal en el h\u00edgado y el padre le dispar\u00f3 cuatro tiros.\r\n\r\n<iframe src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/6Yt0IBtAT5s\" width=\"560\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe>","category":"Odio ideol\u00f3gico","catSlug":"odioideologico","date":"03\/13\/2004","city":"Pamplona","province":"Navarra"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[-1.6642548,42.8135047]}},{"properties":{"id":1277,"title":"Samuel Yaw","description":"Un grupo de j\u00f3venes de nacionalidad espa\u00f1ola, ecuatoriana y filipina, cuatro de ellos menores, llevaban toda la noche de fiesta cuando por causas desconocidas se enzarzaron en una pelea con la v\u00edctima, conocido por la gente del barrio porque casi siempre dorm\u00eda en la plaza. Los implicados agredieron repetidamente al indigente con un casco hasta que uno de ellos sustrajo gasolina de una motocicleta, roci\u00f3 a la v\u00edctima y le prendi\u00f3 fuego con su mechero. La v\u00edctima muri\u00f3 a causa de las m\u00faltiples quemaduras sufridas.","category":"Aporofobia, Racismo y xenofobia","catSlug":"aporofobia, racismoxenofobia","date":"12\/25\/2002","city":"Barcelona","province":"Barcelona"},"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.1643815,41.3850077]}}],"type":"FeatureCollection"}